const mongoose = require('mongoose');
const db = mongoose.connection;

require('./models/questions');
const Questions = mongoose.model('Question');

const DB_HOST = '127.0.0.1:27017';
const DB_NAME = 'quizzerApp'

mongoose.connect(`mongodb://${DB_HOST}/${DB_NAME}`, { useNewUrlParser: true })
.then(() => {
    console.log('Connected to database');
    return seedQuestions();
})
.catch((err) => {
    console.log(err);
})
.then(() => {
    console.log('Closing database connection...');
    db.close();
})

async function seedQuestions(){
    await Questions.deleteMany({});

    await Questions.insertMany([
        {  "question": "Hoe wordt een middagdutje zoals dit bijvoorbeeld in Spanje wordt gehouden genoemd?",
           "answer":   "Een siësta",
        },
        {  "question": "Hoe worden rimpels bij de ooghoeken ook wel genoemd?",
           "answer":   "Kraaienpootjes",
        },
        {  "question": "Welk stripfiguur is als kind is een ketel met toverdrank gevallen?",
           "answer":   "Obelix",
        },
        {  "question": "Hoeveel zijdes heeft een dobbelsteen?",
           "answer":   "6",
        },
        {  "question": "Wat roepen Amerikaanse kinderen die langs de deuren gaan met Halloween?",
           "answer":   "Trick or treat",
        },
        {  "question": "In welke maand begint de herfst?",
           "answer":   "September",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een wond genoemd dat is ontstaan door verbranding van de huid?",
           "answer":   "Een brandwond",
        },
        {  "question": "Waar is je hart spreekwoordelijk gemaakt als je geen gevoel hebt?",
           "answer":   "Van steen",
        },
        {  "question": "Welk attractie bedoelen de Engelsen met rollercoaster?",
           "answer":   "Een achtbaan",
        },
        {  "question": "Hoe heet de vriend van de pop Barbie?",
           "answer":   "Ken",
        },
        {  "question": "Welke datum valt een schrikkeldag?",
           "answer":   "29-feb",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de spaarkaart van supermarkt Albert Heijn genoemd?",
           "answer":   "Bonuskaart",
        },
        {  "question": "Hoe heet de pop van Wiske uit Suske en Wiske?",
           "answer":   "Schanulleke",
        },
        {  "question": "Wat is een drollenvanger?",
           "answer":   "Een broek",
        },
        {  "question": "Wat is de kleinste euromunt?",
           "answer":   "1 Cent",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de afkorting OV in de OV-chipkaart?",
           "answer":   "Openbaar Vervoer",
        },
        {  "question": "Wat gooi je om als je een heel ander leven begint?",
           "answer":   "Het roer",
        },
        {  "question": "Hoe heet de meest bekende zoekmachine op het internet?",
           "answer":   "Google",
        },
        {  "question": "In welke maand begint de lente?",
           "answer":   "Maart",
        },
        {  "question": "Hoeveel dagen heeft de maand augustus?",
           "answer":   "31",
        },
        {  "question": "Welke vogels vallen spreekwoordelijk van het dak wanneer het warm is?",
           "answer":   "Mussen",
        },
        {  "question": "Het tegenoverstelde van groeien is?",
           "answer":   "Krimpen",
        },
        {  "question": "Wat heb je niet meer als je blut bent?",
           "answer":   "Geld",
        },
        {  "question": "Waarin zit iemand die moet \"zitten\" of \"brommen\"?",
           "answer":   "De gevangenis",
        },
        {  "question": "Waar is iemand met claustrofobie bang voor?",
           "answer":   "Kleine ruimtes",
        },
        {  "question": "Wat springt er figuurlijk over als je verliefd bent?",
           "answer":   "Een vonk",
        },
        {  "question": "Welke ster is overdag aan de hemel te zien?",
           "answer":   "De zon",
        },
        {  "question": "Waaraan is een shopoholic verslaafd?",
           "answer":   "Winkelen",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een looprek voor oudere mensen ook wel genoemd?",
           "answer":   "Een rolator",
        },
        {  "question": "Wat wordt gedoeld met een huis van bewaring?",
           "answer":   "Een gevangenis",
        },
        {  "question": "Wat zijn mocassins?",
           "answer":   "Schoenen",
        },
        {  "question": "Hoe noem je een stof die een schadelijke invloed heeft op een organisme?",
           "answer":   "Gif",
        },
        {  "question": "Hoe worden zaterdag en zondag samen vaak genoemd?",
           "answer":   "Weekend / weekeinde",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de O bij een KNO-arts?",
           "answer":   "Oor",
        },
        {  "question": "Hoe wordt duizend miljoen genoemd?",
           "answer":   "Een miljard",
        },
        {  "question": "Hoeveel uur duurt een etmaal",
           "answer":   "24",
        },
        {  "question": "Waarvoor zijn mensen bang met kynofobie?",
           "answer":   "Honden",
        },
        {  "question": "Wat is de middelste kleur van de Nederlandse vlag?",
           "answer":   "Wit",
        },
        {  "question": "In welk lichaamsdeel vind je een hamer, aambeeld en stijgbeugel?",
           "answer":   "In het oor",
        },
        {  "question": "Over welke maand wordt gezegd dat hij doet wat hij wil?",
           "answer":   "April",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het gekleurde gedeelte van de oog genoemd?",
           "answer":   "De iris",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de tablet PC van Apple genoemd?",
           "answer":   "Ipad",
        },
        {  "question": "Hoe heet de kortste en dikste vinger van de hand?",
           "answer":   "Duim",
        },
        {  "question": "Op welke datum wordt tweede kerstdag gevierd?",
           "answer":   "26-dec",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het reinigen van de ruimtes tussen de tanden met een draadje genoemd?",
           "answer":   "Flossen",
        },
        {  "question": "Naar welke Romeinse god is de maand maart vernoemd?",
           "answer":   "Mars",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het lees- en schrijfalfabet voor blinden genoemd?",
           "answer":   "Braille",
        },
        {  "question": "Welke kleur hebben de harten en ruiten in een kaartspel?",
           "answer":   "Rood",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de angst om een uitdaging niet goed te volbrengen genoemd?",
           "answer":   "Faalangst",
        },
        {  "question": "Welke crème wordt aangebracht ter bescherming tegen zonlicht?",
           "answer":   "Zonnebrandcrème",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een vakantie genoemd die kort van tevoren wordt geboekt?",
           "answer":   "Last minute",
        },
        {  "question": "Hoe heet de vrouw van William, prins van het Verenigd Koninkrijk? ",
           "answer":   "Kate (Catherine) Middleton ",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de spelbegeleider in een casino genoemd? ",
           "answer":   "Een Croupier ",
        },
        {  "question": "Wat wordt er bedoeld met de afkorting \"M.A.W.\"? ",
           "answer":   "Met Andere Woorden ",
        },
        {  "question": "Wie schreef onder andere de boeken \"de Eetclub en \"Koorts\"? ",
           "answer":   "Saskia Noort ",
        },
        {  "question": "Welke toets vind je op een toetsenbord tussen de \"E\" en de \"T\"? ",
           "answer":   "R ",
        },
        {  "question": "Hoe noem je de broer van je moeder? ",
           "answer":   "Oom ",
        },
        {  "question": "Hoe heet een keuken op een schip? ",
           "answer":   "Kombuis ",
        },
        {  "question": "Met welk apparaat maak je gaatjes in papier, karton of folie? ",
           "answer":   "Een perforator ",
        },
        {  "question": "Uit hoeveel letters bestaat het Latijns alfabet? ",
           "answer":   "26 ",
        },
        {  "question": "Door welke kleur bril kijk je wanneer je alles optimistisch bekijkt? ",
           "answer":   "Een roze bril ",
        },
        {  "question": "Welke taal wordt officieel in Argentinië gesproken? ",
           "answer":   "Spaans ",
        },
        {  "question": "Hoe heet de fruitetende dino uit de spellen van Super Mario? ",
           "answer":   "Yoshi ",
        },
        {  "question": "Wat wordt er met pH uitgedrukt? ",
           "answer":   "Een zuurtegraad ",
        },
        {  "question": "Hoe heet het grootste eiland van de Canarische Eilanden? ",
           "answer":   "Tenerife ",
        },
        {  "question": "Welke parasiet staat bekend om het kunnen overbrengen van de zieke van Lyme? ",
           "answer":   "De teek ",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een lening genoemd die iemand aangaat om een huis te kopen? ",
           "answer":   "Een hypotheek ",
        },
        {  "question": "Met hoeveel dobbelstenen wordt het spel Yahtzee gespeeld? ",
           "answer":   "Vijf ",
        },
        {  "question": "Hoe worden de haartje op je oogleden genoemd? ",
           "answer":   "Wimpers ",
        },
        {  "question": "Welke kleur hebben de ruiten in een kaartspel? ",
           "answer":   "Rood ",
        },
        {  "question": "Hoeveel dagen heeft de maand januari? ",
           "answer":   "31 dagen ",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het eerste jaar van de middelbare school genoemd? ",
           "answer":   "Brugklas ",
        },
        {  "question": "Met hoeveel pionnen begint iedere speler bij het bordspel \"mens erger je niet\"? ",
           "answer":   "Vier ",
        },
        {  "question": "Waar is het gras spreekwoordelijk altijd groener? ",
           "answer":   "Bij de buren ",
        },
        {  "question": "Welke grondstof kun je in het bordspel van de Kolonisten van Catan, naast klei, erts, graan en hout, nog meer ontvangen? ",
           "answer":   "Wol ",
        },
        {  "question": "Welke kleur heeft het poppetje in het logo van Android, het besturingsysteem van Google? ",
           "answer":   "Groen ",
        },
        {  "question": "In welk tv-programma kom je Tommy, Ienie Minie en Pino tegen? ",
           "answer":   "Sesamstraat ",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de grote oorlog ook wel genoemd? ",
           "answer":   "De eerste wereldoorlog ",
        },
        {  "question": "Welk automerk bracht de automodellen Golf, Polo en Passat uit? ",
           "answer":   "Volkswagen ",
        },
        {  "question": "Welke maand wordt ook wel hooimaand genoemd? ",
           "answer":   "Juli ",
        },
        {  "question": "Welke kleur heeft geld spreekwoordelijk wanneer er geen belasting over is betaald? ",
           "answer":   "Zwart ",
        },
        {  "question": "Wat is het tegenoverstelde van conservatief?",
           "answer":   "Progressief",
        },
        {  "question": "In welk lichaamsdeel vind je het aambeeld?",
           "answer":   "In het oor",
        },
        {  "question": "Welke Amerikaanse krant heeft als bijnaam The Old Gray Lady?",
           "answer":   "The New York Times",
        },
        {  "question": "Hoe noem je een trap die spiraalvormig omhoog gaat?",
           "answer":   "Een wenteltrap",
        },
        {  "question": "Wat maakt pestosaus groen?",
           "answer":   "basilicum",
        },
        {  "question": "Wie schreef het boek \"alleen op de wereld\"?",
           "answer":   "Hector Malot",
        },
        {  "question": "Hoe heet de woning van de paus?",
           "answer":   "Vaticaan",
        },
        {  "question": "Hoeveel zintuigen heeft een mens?",
           "answer":   "5",
        },
        {  "question": "Voor hoeveel procent bestaat een menselijk lichaam uit water?",
           "answer":   "70%",
        },
        {  "question": "Hoe heet het duizendste deel van een kilogram?",
           "answer":   "Een gram",
        },
        {  "question": "Van welke godsdienst is de Koran het heilige boek?",
           "answer":   "Islam",
        },
        {  "question": "Hoe noem je benen met naar buiten wijzende knieën?",
           "answer":   "O-benen",
        },
        {  "question": "Wat is de gewichtseenheid van diamanten?",
           "answer":   "Karaat",
        },
        {  "question": "Welke kleur heeft de jas van een chirurg meestal?",
           "answer":   "Groen",
        },
        {  "question": "Uit hoeveel tekens kan één sms-bericht maximaal bestaan?",
           "answer":   "160",
        },
        {  "question": "Wat is een ander woord voor Toendra?",
           "answer":   "Mossteppe",
        },
        {  "question": "Hoeveel dagen doet de aarde erover om 1 keer om de zon te draaien?",
           "answer":   "365",
        },
        {  "question": "Waarmee wordt normaal gesproken geschreven op een whiteboard?",
           "answer":   "Viltstiften",
        },
        {  "question": "Wat is een ander woord voor alpinist?",
           "answer":   "Bergbeklimmer",
        },
        {  "question": "Hoe noem je een jaar met 366 dagen?",
           "answer":   "Een schrikkeljaar",
        },
        {  "question": "Wat is het Italiaanse woord voor meester of leraar?",
           "answer":   "Maestro",
        },
        {  "question": "Wie schreef het sprookje \"de kleine zeemeermin\"?",
           "answer":   "Hans Christiaan Andersen",
        },
        {  "question": "Wat zijn de eerste 6 letters van een Frans en Belgisch toetsenbord?",
           "answer":   "Azerty",
        },
        {  "question": "In welk jaar is electronicabedrijf Apple (o.a. bekend van de Iphone) opgericht?",
           "answer":   "1976",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de mand onder een hete luchtballon genoemd?",
           "answer":   "Gondel",
        },
        {  "question": "Wie bedacht Suske en Wiske?",
           "answer":   "Willy Vandersteen",
        },
        {  "question": "Hoe heet het Heilige boek van de joden?",
           "answer":   "Thora",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het genre dat uit gedichten bestaat genoemd?",
           "answer":   "Poëzie",
        },
        {  "question": "49. Door welk kanaal zijn Afrika en Azië van elkaar gescheiden?",
           "answer":   "Suezkanaal",
        },
        {  "question": "Hoe noem je iemand die met roofvogels werkt?",
           "answer":   "Een valkenier",
        },
        {  "question": "Hoe noem je de persoon die een testament voor iemand opmaakt?",
           "answer":   "Notaris",
        },
        {  "question": "Wat is de Engelse benaming voor producten die niet eetbaar zijn?",
           "answer":   "Non-food",
        },
        {  "question": "Welk beroep oefent een zielenknijper uit?",
           "answer":   "Psychiater",
        },
        {  "question": "Wat is een ander woord voor pedometer?",
           "answer":   "Stappenteller",
        },
        {  "question": "Welk sterrenbeeld zit tussen Ram en Tweelingen in?",
           "answer":   "Stier",
        },
        {  "question": "Wat is meestal de hoogste en de laagste kaart in een kaartspel?",
           "answer":   "De aas",
        },
        {  "question": "Wat is het volume van een kilo water?",
           "answer":   "Een liter",
        },
        {  "question": "Wat is een ander woord voor goochelaar?",
           "answer":   "Illusionist",
        },
        {  "question": "Wat is een ander woord voor blauwe plek?",
           "answer":   "Hematoom",
        },
        {  "question": "Hoe heet het vriendinnetje van Superman?",
           "answer":   "Loïs Lane",
        },
        {  "question": "Hoe wordt rondslingerend afval genoemd?",
           "answer":   "Zwerfvuil",
        },
        {  "question": "Naar welke Romeinse god is zaterdag vernoemd?",
           "answer":   "Saturnus",
        },
        {  "question": "Welke kleur heeft zuurstofarm bloed?",
           "answer":   "Blauw",
        },
        {  "question": "Met welke letter worden zachte potloden aangeduid?",
           "answer":   "B",
        },
        {  "question": "Wat is het tegenovergestelde van analoog?",
           "answer":   "Digitaal",
        },
        {  "question": "Hoe noem je scouts van 7 tot 11 jaar?",
           "answer":   "Welpen",
        },
        {  "question": "Hoe noemt men het zachtjes golven van water?",
           "answer":   "Kabbelen",
        },
        {  "question": "Hoeveel weken is een vrouw zwanger?",
           "answer":   "38",
        },
        {  "question": "Wat is en zeeduivel?",
           "answer":   "Een vis",
        },
        {  "question": "Wat is een ander woord voor stofwisseling?",
           "answer":   "Metabolisme",
        },
        {  "question": "Van welk woord is het woord \"gel\" afgeleid?",
           "answer":   "Gelatine",
        },
        {  "question": "Het franse woord voor halsketting is?",
           "answer":   "Collier",
        },
        {  "question": "Hoe word een luchtspiegeling ook wel genoemd?",
           "answer":   "Fata Morgana",
        },
        {  "question": "Waardoor worden jeugdpuistjes voornamelijk veroorzaakt?",
           "answer":   "Hormonen",
        },
        {  "question": "Welke planeet is de grootste in ons zonnestelsel?",
           "answer":   "Jupiter",
        },
        {  "question": "In welk jaar werd de euro ingevoerd?",
           "answer":   "2002",
        },
        {  "question": "Wat wordt bedoeld met het woord absentie?",
           "answer":   "Afwezigheid",
        },
        {  "question": "Wat komt in China na iemands achternaam?",
           "answer":   "De voornaam",
        },
        {  "question": "Wat bedoeld men met broodheer?",
           "answer":   "De werkgever",
        },
        {  "question": "Welk bedrijf is uitgever van Hello Kitty?",
           "answer":   "Sanrio",
        },
        {  "question": "Wat is de figuurlijke kleur van een huismerk?",
           "answer":   "Wit",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een flat met meer dan 12 verdiepingen ook wel genoemd?",
           "answer":   "Wolkenkrabber",
        },
        {  "question": "Hoe heet de schrijfster van Pipi Langous",
           "answer":   "Astrid Lindgren",
        },
        {  "question": "Welke feestdag wordt 40 dagen na Pasen gevierd?",
           "answer":   "Hemelvaartsdag",
        },
        {  "question": "Wat zijn Courier, Comic Sans en Arial?",
           "answer":   "Lettertypes",
        },
        {  "question": "In welk lichaamsdeel zit de meniscus?",
           "answer":   "Knie",
        },
        {  "question": "Van welke stof in het zwembadwater kun je rode ogen krijgen?",
           "answer":   "Chloor",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een vakantiehuis in Frankrijk vaak genoemd?",
           "answer":   "Een gîte",
        },
        {  "question": "Wat is de gemiddelde brandtijd van een waxinelichtje?",
           "answer":   "4 uur",
        },
        {  "question": "Wat is de meest gespeelde vorm van het kaartspel poker?",
           "answer":   "Texas Hold ‘em",
        },
        {  "question": "Welk speelstuk kan bij stratego als enige de bom uitschakelen?",
           "answer":   "een mineur",
        },
        {  "question": "Welke kleur zie je spreekwoordelijk wanneer je jaloers bent?",
           "answer":   "Groen",
        },
        {  "question": "Uit hoeveel velden bestaat een schaakbord?",
           "answer":   "64",
        },
        {  "question": "Welke kaart kun je naast een kanskaart nog meer moeten pakken bij het bordspel Monopoly?",
           "answer":   "Algemeen Fonds",
        },
        {  "question": "Welke puzzel werd in 1979 voor het eerst gepubliceerd onder de naam Number Place?",
           "answer":   "Sudoku",
        },
        {  "question": "Met hoeveel speelkaarten wordt bridge gespeeld?",
           "answer":   "52",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een licht strafbaar feit genoemd?",
           "answer":   "een overtreding",
        },
        {  "question": "Welke maand wordt ook wel sprokkelmaand genoemd?",
           "answer":   "Februari",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een tijdelijke stoornis van de hersenen genoemd?",
           "answer":   "Een black-out",
        },
        {  "question": "Wat is de bekendste en meest voorkomende alcohol?",
           "answer":   "Ehtanol",
        },
        {  "question": "Waarvoor is iemand van coulrofobie bang?",
           "answer":   "Clowns",
        },
        {  "question": "Hoe worden chemische bestrijdigsmiddelen vaak genoemd?",
           "answer":   "pesticiden",
        },
        {  "question": "De verzamelnaam voor middelen ter verhoging van lichamelijke schoonheid of hygiëne is?",
           "answer":   "Cosmetica",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het versieren van nagels vaak genoemd?",
           "answer":   "Nail art",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de verstoring van het slaap-waakritme genoemd?",
           "answer":   "Jetlag",
        },
        {  "question": "In welke stad in België word driejaarlijks de kattenstoet gehouden?",
           "answer":   "Ieper",
        },
        {  "question": "Hoe heet de mascotte van Landal Greenparks?",
           "answer":   "Bollo de Beer",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een geseponeerde rechtszaak genoemd?",
           "answer":   "Sepot",
        },
        {  "question": "Wat is het hardste materiaal van het menselijk lichaam?",
           "answer":   "Tandglazuur",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een bijvoegsel of toevoegsel van een boek genoemd?",
           "answer":   "Addendum",
        },
        {  "question": "Welke bloedgroep komt het meest voor?",
           "answer":   "O",
        },
        {  "question": "Hoeveel amandelen hebben de meeste mensen?",
           "answer":   "3",
        },
        {  "question": "Van welke plant wordt de zalf calendula gemaakt?",
           "answer":   "De goudsbloem",
        },
        {  "question": "Hoe noem je het overblijfsel van een religieus voorwerp?",
           "answer":   "Een relikwie",
        },
        {  "question": "Wat bestudeert een osteoloog?",
           "answer":   "Botten",
        },
        {  "question": "Wat wordt bedoeld met horripilatie of spasmodermie?",
           "answer":   "Kippenvel",
        },
        {  "question": "Hoe heet de voorzitter van de Provinciale Staten?",
           "answer":   "De commissaris van de koningin",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het genoemd als je links- en rechtshandig bent?",
           "answer":   "Ambidextrie",
        },
        {  "question": "In welk jaar werd de website Google gelanceerd?",
           "answer":   "1998",
        },
        {  "question": "Waarvan is Vodafone de afkorting?",
           "answer":   "Voice Data Fone",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de vorm van graffiti genoemd waarbij de muren zo worden schoongemaakt dat er een patroon zichtbaar wordt?",
           "answer":   "Reverse graffiti",
        },
        {  "question": "Wat wordt bedoeld met proscopie?",
           "answer":   "De toekomst voorspellen",
        },
        {  "question": "Uit hoeveel kaarten bestaat een set tarotkaarten?",
           "answer":   "78",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de studie naar China en alles wat met China te maken heeft genoemd?",
           "answer":   "Sinologie",
        },
        {  "question": "Waar ben je bang voor wanneer je last hebt van brontofobie?",
           "answer":   "Onweer",
        },
        {  "question": "Hoe wordt oogkunde ook wel genoemd?",
           "answer":   "Optometrie",
        },
        {  "question": "Waar werkt een kompel?",
           "answer":   "In de mijnen",
        },
        {  "question": "Waar houd een podoloog zich mee bezig?",
           "answer":   "voeten",
        },
        {  "question": "Bij welk spel kan men de Bermuda Bowl winnen?",
           "answer":   "Bridge",
        },
        {  "question": "Hoe noemen we een toevallige uitvinding?",
           "answer":   "Serendipiteit",
        },
        {  "question": "Welk bekend bordspel is bedacht door Klaus Teuber?",
           "answer":   "De kolonisten van Catan",
        },
        {  "question": "Wat is ontstoken wanneer je last hebt van gingivitis?",
           "answer":   "Het tandvlees",
        },
        {  "question": "Wie schreef de boeken van Mary Poppins?",
           "answer":   "Pamela Lyndon Travers",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de afkorting Aldi, het voordelige supermarktbedrijf?",
           "answer":   "Albrecht Discount",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de troefnegen bij klaverjassen genoemd?",
           "answer":   "De nel",
        },
        {  "question": "Wat is de meest gestelde vraag bij de afhaalchinees?",
           "answer":   "Sambal bij?",
        },
        {  "question": "Hoe noem je het dopen van chips in een sausje?",
           "answer":   "Dippen",
        },
        {  "question": "Uit welk land is het gerecht ravioli afkomstig?",
           "answer":   "Italië",
        },
        {  "question": "In welk land zijn de meeste smaken schepijs uitgevonden?",
           "answer":   "Italië",
        },
        {  "question": "Hoe wordt erwtensoep ook wel genoemd?",
           "answer":   "Snert",
        },
        {  "question": "Wat at Popeye om snel spierballen te kweken?",
           "answer":   "Spinazie",
        },
        {  "question": "Wat wordt spreekwoordelijk nooit zo heet gegeten als het wordt opgediend?",
           "answer":   "Soep",
        },
        {  "question": "Hoe heten pastasliertjes voor in de soep?",
           "answer":   "Vermicelli",
        },
        {  "question": "Hoe noem je een opgerolde haring met daarin een augurk?",
           "answer":   "Een rolmops",
        },
        {  "question": "Welke saus krijg je bij de patat wanneer je een \"patatje met\" besteld?",
           "answer":   "Mayonaise",
        },
        {  "question": "Welke bittere groente is het minst populair onder kinderen?",
           "answer":   "Spruitjes",
        },
        {  "question": "Welke snack bestaat uit een stuk kaas met daar omheen bladerdeeg en paneermeel",
           "answer":   "Kaassoufflé",
        },
        {  "question": "Hoe wordt boter met tuinkruiden genoemd?",
           "answer":   "Kruidenboter",
        },
        {  "question": "Hoe luidt de slogan van McDonald’s?",
           "answer":   "I’m Lovin’ It",
        },
        {  "question": "Wat zijn kadetjes, bagels en scones?",
           "answer":   "Broodjes",
        },
        {  "question": "Hoe wordt appelmoes met stukjes appel genoemd?",
           "answer":   "Appelcompote",
        },
        {  "question": "Hoe wordt gehakt omwikkeld met spek genoemd?",
           "answer":   "Een slavink",
        },
        {  "question": "Wat krijg je als je mais poft?",
           "answer":   "Popcorn",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een blokje kristalsuiker genoemd?",
           "answer":   "Een suikerklontje",
        },
        {  "question": "Wat zijn harlekijntjes, griotten en tikkels?",
           "answer":   "Dropjes",
        },
        {  "question": "Waarmee wordt cola gemixt bij een BeCo?",
           "answer":   "Beerenburg",
        },
        {  "question": "Welke snack wordt in Vlaanderen ook wel curryworst genoemd?",
           "answer":   "De frikandel",
        },
        {  "question": "Welke drank wordt gemaakt van melk, suiker en cacaopoeder?",
           "answer":   "Chocolademelk",
        },
        {  "question": "Hoe heet lange dunne Chinese vermicelli?",
           "answer":   "Mie",
        },
        {  "question": "Welk fastfoodketen verkoopt de Whopper?",
           "answer":   "Burger King",
        },
        {  "question": "Welke pasta heeft de vorm van een strikje?",
           "answer":   "Farfalle",
        },
        {  "question": "Hoe noem je een maaltijd die tegelijk een ontbijt en een lunch is?",
           "answer":   "Brunch",
        },
        {  "question": "Wat is de Italiaanse naam voor een combinatie van gedroogde vruchten?",
           "answer":   "Tuttifrutti",
        },
        {  "question": "Op welke dag van de week wordt er het meest gesnackt?",
           "answer":   "Zaterdag",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een klein vleeskroketje genoemd?",
           "answer":   "Een bitterbal",
        },
        {  "question": "Welke gele saus bevat kerrie en uien?",
           "answer":   "Joppiesaus",
        },
        {  "question": "Uit welk land is het gerecht paëlla afkomstig?",
           "answer":   "Spanje",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een hamburger met een plakje kaas genoemd?",
           "answer":   "Een cheeseburger",
        },
        {  "question": "Van wat voor deeg worden saucijzenbroodjes gemaakt?",
           "answer":   "Bladerdeeg",
        },
        {  "question": "Welke candybar heeft een kokosvulling?",
           "answer":   "Bounty",
        },
        {  "question": "Maak de zin af: Snoep verstandig, eet een …",
           "answer":   "Appel",
        },
        {  "question": "Wat is de verzamelnaam voor melk en producten die bereid zijn uit rauwe melk?",
           "answer":   "Zuivel",
        },
        {  "question": "Welke kleur heeft een raketijsje naast rood en oranje nog meer?",
           "answer":   "Geel",
        },
        {  "question": "Hoe heet het gerecht waarbij kleine stukjes voedsel worden ondergedompeld in een warme of hete vloeistof?",
           "answer":   "Fondue",
        },
        {  "question": "Hoe wordt gemalen vlees meestal genoemd?",
           "answer":   "Gehakt",
        },
        {  "question": "Hoe wordt vanille-ijs met warme chocoladesaus erover genoemd?",
           "answer":   "Dame blanche",
        },
        {  "question": "Een ander woord voor shoarmabroodje is?",
           "answer":   "Pitabroodje",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de voedselbereiding boven heet vuur of gloeiende kolen genoemd?",
           "answer":   "Barbecueën",
        },
        {  "question": "Welke kleur heeft de likeur Pisang Ambon?",
           "answer":   "Groen",
        },
        {  "question": "Van welke kool wordt zuurkool gemaakt?",
           "answer":   "Witte kool",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de eerste maaltijd van de dag genoemd?",
           "answer":   "Het ontbijt",
        },
        {  "question": "Hoe worden gefrituurde aardappelreepjes genoemd?",
           "answer":   "Patat of friet",
        },
        {  "question": "Welke kleur heeft het vruchtvlees van een avocado?",
           "answer":   "Geel",
        },
        {  "question": "Hoe worden Spaanse aperitiefhapjes genoemd?",
           "answer":   "Tapas",
        },
        {  "question": "Een vaak versierd cakeje dat in een klein papieren bakje word geserveerd?",
           "answer":   "Cupcake",
        },
        {  "question": "Welke kleur heeft het laagje glazuur bovenop een tompoes meestal?",
           "answer":   "Roze",
        },
        {  "question": "Dit gereedschap gebruik je om een dun plakje van een kaas af te snijden",
           "answer":   "Kaasschaaf",
        },
        {  "question": "Hoe worden de instructies genoemd die men moet volgen om een gerecht te maken?",
           "answer":   "Een recept",
        },
        {  "question": "Wat zit er naast aardappelen en uien nog meer in hutspot?",
           "answer":   "Wortel",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een mengsel van 2 of meer alcoholische drankjes genoemd?",
           "answer":   "Een cocktail",
        },
        {  "question": "Wat is meestal heeft hoofdbestanddeel in snoep?",
           "answer":   "Suiker",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de saus genoemd die gebruikt wordt over een salade?",
           "answer":   "Dressing",
        },
        {  "question": "Welk merk ijs heeft onder andere de smaken double trouble, cookie dough en chunky monkey?",
           "answer":   "Ben en Jerry’s",
        },
        {  "question": "Bij welke temperatuur kookt water?",
           "answer":   "100 graden celcius",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een dunne pannenkoek genoemd?",
           "answer":   "Een flensje",
        },
        {  "question": "Hoe heet het snoepgoed dat bestaat uit gehard suiker op een stokje?",
           "answer":   "Een lolly",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het spel genoemd waarbij men in de lucht hangende stukken ontbijtkoek zonder handen van het draad af moet happen?",
           "answer":   "Koekhappen",
        },
        {  "question": "Welk drinken wordt ook wel de witte motor genoemd?",
           "answer":   "Melk",
        },
        {  "question": "Welk snoepgoed wordt in het Frans Barbe á papa genoemd?",
           "answer":   "Suikerspin",
        },
        {  "question": "Wat ontstaat wanneer suiker wordt verhit?",
           "answer":   "Karamel",
        },
        {  "question": "welk diepvriesproduct wordt vaak belegd met nepkaas?",
           "answer":   "Pizza",
        },
        {  "question": "Hoe wordt geroosterd brood met ham en kaas ertussen genoemd?",
           "answer":   "Een tosti",
        },
        {  "question": "Hoe heet een gevulde dubbelgevouwen pizza?",
           "answer":   "Pizza Calzone",
        },
        {  "question": "Welke smaak proef je met de voorkant van de tong?",
           "answer":   "Zoet",
        },
        {  "question": "Wat voor vlees zit er in een doorsnee kroket?",
           "answer":   "Paardenvlees",
        },
        {  "question": "In welk deel van de sinaasappel zit de meeste vitamine C?",
           "answer":   "In de schil",
        },
        {  "question": "Hoe wordt Brussels lof meestal genoemd?",
           "answer":   "Witlof",
        },
        {  "question": "Hoeveel beschuitjes zitten er tegenwoordig meestal in een pak beschuit?",
           "answer":   "13",
        },
        {  "question": "Wat is de bekendste Turkse broodsoort?",
           "answer":   "Pide",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het grillgerecht genoemd dat bestaat uit friet bedekt met shoarma en daar overheen een laag kaas?",
           "answer":   "Een kapsalon",
        },
        {  "question": "Wat is het hoofdbestanddeel van mayonaise",
           "answer":   "Olie",
        },
        {  "question": "Waar komt het drankje ouzo vandaan?",
           "answer":   "Griekenland",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een patatje met aan beide kanten een frikadel genoemd?",
           "answer":   "Een patatje waterfiets",
        },
        {  "question": "Wat is een ander woord voor roerbakken?",
           "answer":   "Wokken",
        },
        {  "question": "Welke kool werd vroeger gegeten om scheurbuik te voorkomen?",
           "answer":   "Zuurkool",
        },
        {  "question": "Welke kleur heeft 30% van de M&M’s in een normale zak M&M’s?",
           "answer":   "Bruin",
        },
        {  "question": "Wat is voor meer dan de helft van de wereldbevolking het belangrijkste voedsel?",
           "answer":   "Rijst",
        },
        {  "question": "Van welk fruit is de krent afkomstig?",
           "answer":   "Druif",
        },
        {  "question": "Welke koeken worden in Amsterdam ook wel moesselientjes genoemd?",
           "answer":   "Roze koeken",
        },
        {  "question": "Welk snoepgoed moet je en cola toevoegen om een fonteineffect te krijgen?",
           "answer":   "Pepermunt",
        },
        {  "question": "Wat is het hoofdingrediënt van bier?",
           "answer":   "Water",
        },
        {  "question": "Welke kaassoort zit tussen jong en oud in?",
           "answer":   "Belegen kaas",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de combinatie van limonadesiroop, yoghurt en vanillevla genoemd?",
           "answer":   "Vlaflip",
        },
        {  "question": "Welke lekkernij wordt in het Engels \"Dutch Doughnut\" genoemd?",
           "answer":   "De oliebol",
        },
        {  "question": "Hoe wordt hete chocolademelk met rum genoemd?",
           "answer":   "Tote Tante",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de salade van aardappelblokjes, rundvlees, appel en augurk genoemd?",
           "answer":   "Huzarensalade",
        },
        {  "question": "Welk europees snoepgoed wordt gemaakt van het wortelsap van de zoethoutplant?",
           "answer":   "Drop",
        },
        {  "question": "Welke reep werd tot 1990 onder de naar \"Marathon\" verkocht?",
           "answer":   "Snickers",
        },
        {  "question": "Wat is een ander woord voor karnemelk?",
           "answer":   "Botermelk",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een pilsje met een jonge jenever ernaast genoemd?",
           "answer":   "Een kopstoot",
        },
        {  "question": "Welk land is de grootste producent van rijst?",
           "answer":   "China",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de kooktechniek genoemd waarbij waterdamp het eten gaart?",
           "answer":   "Stomen",
        },
        {  "question": "Hoe noem je iemand die geen alcohol drinkt?",
           "answer":   "Geheelonthouder",
        },
        {  "question": "Welke ziekte wordt veroorzaakt door een gebrek aan vitamine C?",
           "answer":   "Scheurbuik",
        },
        {  "question": "47. Hoe wordt een tosti met ananas ertussen genoemd?",
           "answer":   "Een tosti Hawaï",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de afkorting kJ, waarmee de voedingswaarde wordt uitgedrukt?",
           "answer":   "KiloJoule",
        },
        {  "question": "Hoe worden groenten genoemd die zonder verhitting gegeten kunnen worden?",
           "answer":   "Rauwkost",
        },
        {  "question": "Wat zijn opperdoezers?",
           "answer":   "Aardappels",
        },
        {  "question": "Wat is de verzamelnaam voor zetmeel en suikers?",
           "answer":   "Koolhydraten",
        },
        {  "question": "Wat maakt pestosaus groen?",
           "answer":   "Basilicum",
        },
        {  "question": "Welke vrucht wordt traditioneel gegeten op bloedworst?",
           "answer":   "Appel",
        },
        {  "question": "Van welk vlees is saté ajam gemaakt?",
           "answer":   "Kippenvlees",
        },
        {  "question": "Van welk merk is Fanta?",
           "answer":   "Coca Cola",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de eerste jonge haring die geschikt is voor consumptie in Nederland genoemd?",
           "answer":   "Hollandse Nieuwe",
        },
        {  "question": "Welke room betekend letterlijk \"zure room\" ?",
           "answer":   "Crème fraîche",
        },
        {  "question": "Welke peul wordt bij roti vaak vervangen door de lijkende maar goedkopere sperzieboon?",
           "answer":   "Kousenband",
        },
        {  "question": "Hoe wordt witte wijn gemaakt van blauwe druiven genoemd?",
           "answer":   "Blanc de noirs",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het bedruipen van vlees met het braadvocht genoemd om uitdrogen te voorkomen?",
           "answer":   "Arrosseren",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het eetbare gedeelte van een vrucht genoemd?",
           "answer":   "Vruchtvlees",
        },
        {  "question": "Wat zijn de 2 hoofdingrediënten van een Quiche Lorraine?",
           "answer":   "Spek en kaas",
        },
        {  "question": "Welk dessert betekend in het Italiaans letterlijk \"trek mij omhoog\"?",
           "answer":   "Tiramisu",
        },
        {  "question": "Wat zijn minestrone, snert en borsjtsj?",
           "answer":   "Soepen",
        },
        {  "question": "Welk Italiaans nagerecht betekend letterlijk \"gekookte room\"?",
           "answer":   "Panna cotta",
        },
        {  "question": "Wat wordt bij kaas aangegeven met het +getal?",
           "answer":   "Het vetpercentage",
        },
        {  "question": "Van welke dieren is witvlees afkomstig?",
           "answer":   "Gevogelte",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een restje eten dat over is van de vorige dag genoemd?",
           "answer":   "Een kliekje",
        },
        {  "question": "Bij welke kooktechniek wordt het voedsel kort gekookt en daarna in koud water gelegd zodat het kookproces wordt onderbroken?",
           "answer":   "Blancheren",
        },
        {  "question": "Wat wordt bij Moules-frites bij de friet geserveerd?",
           "answer":   "Mosselen",
        },
        {  "question": "Wat is het hoofdbestanddeel van Haagse bluf?",
           "answer":   "Eiwit",
        },
        {  "question": "Een stamppot gemaakt van aardappelen, sperziebonen en witte bonen noemen we?",
           "answer":   "Blote billetjes in het gras",
        },
        {  "question": "Welke alcohol wordt gebruikt in alcoholische dranken?",
           "answer":   "Ethanol",
        },
        {  "question": "welk dieet is ontwikkeld doo voedingswetenschapper Alan Howard?",
           "answer":   "Het Cambridgedieet",
        },
        {  "question": "Hoe wordt azijn dat minder dan 4% azijnzuur bezit genoemd?",
           "answer":   "Edik",
        },
        {  "question": "Onder welke naam is ouwel beter bekend?",
           "answer":   "Eetpapier",
        },
        {  "question": "Hoe worden in de alcohol ingelegde rozijnen genoemd?",
           "answer":   "Boerenjongens",
        },
        {  "question": "Welk stofje komt vrij in je hersenen als je chocolade eet?",
           "answer":   "Endorfine",
        },
        {  "question": "Van welke cactussoort wordt tequila gemaakt?",
           "answer":   "Agave",
        },
        {  "question": "Op welk snoepgoed stond de allereerste streepjescode ooit?",
           "answer":   "Kauwgom",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de wittige uitslag die op chocolade kan zitten genoemd?",
           "answer":   "Vetbloem",
        },
        {  "question": "Van welk Turks gerecht betekend de naam \"gebakken vlees\"?",
           "answer":   "Kebab",
        },
        {  "question": "Hoe worden Italiaanse bitterkoekjes genoemd?",
           "answer":   "Amaretti",
        },
        {  "question": "Welke kleur hadden rijpe tomaten vroeger?",
           "answer":   "Geel",
        },
        {  "question": "Uit welk land komen poffertjes oorspronkelijk?",
           "answer":   "Frankrijk",
        },
        {  "question": "Welke in chocolade gedipte wafeltjes worden in New York verkocht als Dutch Moon Cookies?",
           "answer":   "Stroopwafels",
        },
        {  "question": "Wat is het minimum alcoholgehalte bij likeur?",
           "answer":   "15%",
        },
        {  "question": "Van welke inktvissen zijn Calamares afkomstig?",
           "answer":   "Pijlinktvissen",
        },
        {  "question": "Wat is de benaming voor iemand die geen zoogdieren en vogels eet maar wel vis?",
           "answer":   "Pescotariër",
        },
        {  "question": "Hoeveel Michelinsterren kan een restaurant maximaal krijgen?",
           "answer":   "3",
        },
        {  "question": "Wat was het eerste voedsel dat met behulp van de magnetron is bereid?",
           "answer":   "Popcorn",
        },
        {  "question": "Hoeveel procent vruchtensap moet er in een waterijsje verwerkt zijn om van vruchtenijs te kunnen spreken? ",
           "answer":   "20% ",
        },
        {  "question": "Bij welke voedselbereidingtechniek wordt ook wel een kukusan gebruikt? ",
           "answer":   "Stomen ",
        },
        {  "question": "Onder welke naam kennen we het gerecht lahmacun beter? ",
           "answer":   "De Turkse pizza ",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een stof genoemd die 2 stoffen helpt mengen die normaal niet of moeilijk mengen? ",
           "answer":   "Een emulgator ",
        },
        {  "question": "Welke additieven worden aangegeven met de E-nummer 100 tot 180? ",
           "answer":   "Kleurstoffen ",
        },
        {  "question": "In welke Belgische stad vind jaarlijks het chocoladefestival Choco-Laté plaats? ",
           "answer":   "Brugge ",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het serviesgoed aan boord van een schip ook wel genoemd? ",
           "answer":   "komaliwant ",
        },
        {  "question": "Wat wordt bedoeld met vinificatie? ",
           "answer":   "wijnbereiding ",
        },
        {  "question": "Hoe heet het gereedschap waarmee je ronde bolletjes uit voedsel kunt halen? ",
           "answer":   "Parisienneboor ",
        },
        {  "question": "Welke appel is de meeste geteelde appel in Nederland? ",
           "answer":   "Elstar ",
        },
        {  "question": "Wat is de duurste koffie ter wereld? ",
           "answer":   "Kopi Loewak of Civetkoffie ",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het omhullen van ganache door een laagje gesmolten chocolade genoemd? ",
           "answer":   "Enroberen",
        },
        {  "question": "Met welke woorden sluit Piet Paulusma het weerbericht af?",
           "answer":   "Oant moan",
        },
        {  "question": "Hoe heet het restaurant waar Spongebob werkt?",
           "answer":   "De krokante krab",
        },
        {  "question": "Waar wordt het programma \"Hello Goodbye\" opgenomen?",
           "answer":   "Op Schiphol",
        },
        {  "question": "Hoe noem je een blunder die gemaakt wordt tijdens een tv-opname?",
           "answer":   "Een blooper",
        },
        {  "question": "Wie presenteert het programma \"Ik hou van Holland?\"",
           "answer":   "Linda de Mol",
        },
        {  "question": "Welke kleur is Bert van poppenduo Bert en Ernie?",
           "answer":   "Geel",
        },
        {  "question": "In welk tv-programma ruilen 2 jongeren 5 dagen van leven?",
           "answer":   "Puberruil",
        },
        {  "question": "Op welke zender is in Nederland de serie \"Glee\" te zien?",
           "answer":   "RTL 5",
        },
        {  "question": "Wie speelde rol van Captain Jack Sparrow in de films Pirates of the Caribbean",
           "answer":   "Johnny Depp",
        },
        {  "question": "In welke tv-serie had Will Smith zijn eerste grote rol?",
           "answer":   "The Fresh prince of Bel-Air",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van het ruimteactiefiguur uit Toy Story?",
           "answer":   "Buzz Lightyear",
        },
        {  "question": "Hoe lang sliep Doornroosje?",
           "answer":   "100 jaar",
        },
        {  "question": "Wie is de meest bekende personage van Rowan Atkinson?",
           "answer":   "Mr. Bean",
        },
        {  "question": "Hoe noemt het hertje Bambi zijn vriendje het stinkdier?",
           "answer":   "Bloempje",
        },
        {  "question": "Hoe heet de gorilla in de film King Kong?",
           "answer":   "Kong",
        },
        {  "question": "In welk programma was Pittige tijden, een persiflage op GTST te zien?",
           "answer":   "Telekids",
        },
        {  "question": "Wat is een ander woord voor praatprogramma?",
           "answer":   "Talkshow",
        },
        {  "question": "Wie presenteert het programma \"Boer zoekt vrouw\"?",
           "answer":   "Yvon Jaspers",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de afkorting EO bij de Nederlandse Publieke Omroep?",
           "answer":   "Evangelische Omroep",
        },
        {  "question": "In welk programma probeert Bert van Leeuwen ruzie tussen familieleden op te lossen?",
           "answer":   "Het familiediner",
        },
        {  "question": "In welke soap vind je de personages Rick Forrester, Pamela Douglas en Hope Logan?",
           "answer":   "The Bold and the Beautiful",
        },
        {  "question": "Welk bekend Japans typetje wordt door Wendy van Dijk gespeeld?",
           "answer":   "Ushi",
        },
        {  "question": "Wat is de achternaam van Ron in de films van Harry Potter?",
           "answer":   "Wemel",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een film genoemd met als doel de kijker te laten lachen?",
           "answer":   "Een komedie",
        },
        {  "question": "Wie presenteerd het programma Help, mijn man is klusser?",
           "answer":   "John Williams",
        },
        {  "question": "Waaraan is Hippe Smurf te herkennen in de tekenfilmserie De Smurfen?",
           "answer":   "De bloem op zijn muts",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van de pratende ezel uit Shrek?",
           "answer":   "Donkey",
        },
        {  "question": "Welke smurf begint zijn zin meestal met \"ik haat…\"?",
           "answer":   "Moppersmurf",
        },
        {  "question": "Wie is de grote vijand van Peter Pan?",
           "answer":   "Kapitein Haak",
        },
        {  "question": "Welke acteur is vooral bekend van de kaskrakers Rambo en Rocky?",
           "answer":   "Sylvester Stallone",
        },
        {  "question": "Hoe heet de zoon van John de Mol en Willeke Alberti?",
           "answer":   "Johnny de Mol",
        },
        {  "question": "Welke presentator staat bekend om zijn spreuk \"Hier wordt ik niet vrolijk van",
           "answer":   "Rob Geus",
        },
        {  "question": "In welke animatieserie kom je Kenny, Stan, Kyle en Eric tegen?",
           "answer":   "South Park",
        },
        {  "question": "Hoe heet het konijnenvriendje van Bambi?",
           "answer":   "Stampertje",
        },
        {  "question": "Door welke serie kreeg Reinout Oerlemans landelijke bekendheid?",
           "answer":   "Goede tijden slechte tijden",
        },
        {  "question": "In welk programma heb je als kandidaat 100 tegenspelers?",
           "answer":   "1 tegen 100",
        },
        {  "question": "In welk tv-programma kom je Tommy, Ienie Minie en Pino tegen?",
           "answer":   "Sesamstraat",
        },
        {  "question": "Welke sport staat centraal in de film Black Swan?",
           "answer":   "Ballet",
        },
        {  "question": "Hoe heet de postbode uit de tvserie Zaai?",
           "answer":   "Siemen Sietsema",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van de allereerste K3-film?",
           "answer":   "K3 en het magische medaillon",
        },
        {  "question": "Wat voor dier is Amika in de gelijknamige tv-serie?",
           "answer":   "Een paard",
        },
        {  "question": "Hoe heet de robot uit de kinderserie Bassie en Adriaan?",
           "answer":   "Robin",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van de reality soap rondom het gezin van Jean-Marie Pfaff?",
           "answer":   "De Pfaffs",
        },
        {  "question": "Wat is de opvolger van de analoge televisie?",
           "answer":   "Digitale televisie",
        },
        {  "question": "In welke serie komen de personages Vera Prins, Iris de Graaf en Ab Keizer voor?",
           "answer":   "Baantjer",
        },
        {  "question": "Wat roepen de Barbapapa’s vaak voordat ze van gedaante veranderen?",
           "answer":   "Huub huub Barbatruc",
        },
        {  "question": "In welk programma komt de rubriek de Jakhalzen voor?",
           "answer":   "De wereld draait door",
        },
        {  "question": "Hoe heet de secretaresse van M in de James Bond-films?",
           "answer":   "Miss Moneypenny",
        },
        {  "question": "Hoe heet de televisieprijs voor de beste reclamespot?",
           "answer":   "De gouden Loekie",
        },
        {  "question": "Welke actrice speelde Carry Bradshaw in de serie Sex and the city?",
           "answer":   "Sarah Jessica Parker",
        },
        {  "question": "Op welk boek is de film \"Cast Away\" uit 2000 gebaseerd?",
           "answer":   "Robinson Crusoe",
        },
        {  "question": "Wie zong de titel song voor de film Titanic",
           "answer":   "Celine Dion",
        },
        {  "question": "Wie speelt meneer Aart in de kinderserie Sesamstraat",
           "answer":   "Aart Staartjes",
        },
        {  "question": "Welk bedrijf maakte als eerst een volledige 3d-animatiefilm?",
           "answer":   "Pixar",
        },
        {  "question": "Wat kan de pinguïn Mumble uit de film Happy Feet erg goed?",
           "answer":   "Tapdansen",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van de bewaker die bij de Jerry Springer Show gewelddadige gasten uit elkaar haalde?",
           "answer":   "Steve (Wilkos)",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van de rode race-auto uit de animatiefilm \"Cars\"?",
           "answer":   "Bliksem McQueen",
        },
        {  "question": "Wat wordt bedoeld met de uitdrukking Hakuna Matata, bekend uit de Leeuwenkoning?",
           "answer":   "Heb geen zorgen",
        },
        {  "question": "Uit welk Noord-Brabants dorp kwamen de hangjongeren uit New Kids?",
           "answer":   "Maaskantje",
        },
        {  "question": "In wie veranderde Miley Stewart wanneer zij haar blonde pruik opzette?",
           "answer":   "Hannah Montana",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van het tweede deel uit The Matrix trilogie?",
           "answer":   "The Matrix Reloaded",
        },
        {  "question": "Wat zijn bruivels, stoerders en vavels in de film The Lord of the Rings?",
           "answer":   "Hobbits",
        },
        {  "question": "Onder welke naam is de filmprijs Academy Award beter bekend?",
           "answer":   "Oscar",
        },
        {  "question": "Welke actrice speelde Lara Croft in de filmreeks van Tomb Raider?",
           "answer":   "Angelina Jolie",
        },
        {  "question": "Hoe heet het meisje dat gevangen zat in de put bij de film The Ring?",
           "answer":   "Samara Morgan",
        },
        {  "question": "Hoe heten de hoofdpersonages in de serie The King of Queens?",
           "answer":   "Doug & Carrie Heffernan",
        },
        {  "question": "Met wie vormt Rámon Verkoeijen een duo in het tv-programma Klusjesmannen?",
           "answer":   "Sander Lantinga",
        },
        {  "question": "Welke actrice speelde Monica Gellar in de serie Friends?",
           "answer":   "Courteney Cox",
        },
        {  "question": "Welke actrice speelt Eva van Dongen in de politieserie Flikken Maastricht?",
           "answer":   "Angela Schijf",
        },
        {  "question": "Wie presenteerde sinds 2011 de spelshow Lotto Weekend Miljonairs?",
           "answer":   "Jeroen van der Boom",
        },
        {  "question": "In welke Nederlandse soap heeft Lieke van Lexmond behalve GTST nog meer gespeeld?",
           "answer":   "Goudkust",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van de hond in de tv-serie Family Guy?",
           "answer":   "Brian",
        },
        {  "question": "Wat was de naam van het kanaal Disney XD voor 2010?",
           "answer":   "Jetix",
        },
        {  "question": "In welke fictieve plaats speelt Goede Tijden Slechte Tijden zich af?",
           "answer":   "Meerdijk",
        },
        {  "question": "Hoe heet de Hoofdinspecteur in de tvserie C.S.I Miami?",
           "answer":   "Horatio Caine",
        },
        {  "question": "Wie presenteert het datingprogramma Take me out?",
           "answer":   "Eddy Zoëy",
        },
        {  "question": "In welke dierentuin werd de serie Zoop opgenomen?",
           "answer":   "Ouwehands Dierenpark",
        },
        {  "question": "Tijdens de opnames van welke film sprong de vonk over tussen Angelina Jolie en Brad Pitt?",
           "answer":   "Mr. & Mrs. Smith",
        },
        {  "question": "Wat was de naam van de realityserie van Jan Smit?",
           "answer":   "Gewoon Jan Smit",
        },
        {  "question": "Door welk programma is Ben Saunders in 2011 bekend geworden?",
           "answer":   "The Voice of Holland",
        },
        {  "question": "Hoe heet de rechter in het programma De rijdende rechter?",
           "answer":   "Frank Visser",
        },
        {  "question": "Hoeveel rollen vervuld Eddie Murphy in de film Norbit?",
           "answer":   "3",
        },
        {  "question": "Welke rol speelt Linda de Mol in de serie Gooische vrouwen?",
           "answer":   "Cheryl Morero",
        },
        {  "question": "Hoe heet de zus van Phineas in de animatieserie Phineas en Ferb",
           "answer":   "Candace",
        },
        {  "question": "In welke stad wordt het filmfestival jaarlijks gehouden?",
           "answer":   "Utrecht",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van de eerste Nederlandse 3D-film?",
           "answer":   "Nova Zembla",
        },
        {  "question": "Door welk tv serie zijn Mary-Kate en Ashley Oslen bekend geworden?",
           "answer":   "Full House",
        },
        {  "question": "Hoe heet de reality-serie over Paris Hilton en Nicole Richie?",
           "answer":   "The Simple Life",
        },
        {  "question": "Welke grote filmprijs is te winnen bij het Nederlands Film Festival?",
           "answer":   "De Gouden Kalf",
        },
        {  "question": "Wie regisereerde de film Er komt een vrouw bij de dokter?",
           "answer":   "Reinout Oerlemans",
        },
        {  "question": "Welke cabaretier gaf optredens met de titels Freefight, Veni Vidi Vici en Most Wanted?",
           "answer":   "Najib Amhali",
        },
        {  "question": "Welke Nederlandse film betekend letterlijk \"Kijk kijk schatje\"?",
           "answer":   "Shouf Shouf Habibi",
        },
        {  "question": "Op welke dag in de week wordt het sportprogramma \"Studio Sport\" uitgezonden?",
           "answer":   "Zondag",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de mysterieuze coureur in het programma Top Gear genoemd?",
           "answer":   "The Stig",
        },
        {  "question": "Wie leende tot 2005 zijn stem aan Samson, het hondje uit Samson en Gert",
           "answer":   "Danny Verbiest",
        },
        {  "question": "Voor welke inlichtingendienst was James Bond een werkzaam?",
           "answer":   "MI6",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van de klokkenluider van de Notre dame in de gelijknamige Disneyfilm?",
           "answer":   "Quasimodo",
        },
        {  "question": "Hoe worden de humanoïde wezens op Pandora genoemd in de film Avatar?",
           "answer":   "Na’vi",
        },
        {  "question": "Welke serie speelt zich af in Wisteria Lane?",
           "answer":   "Desperate Housewives",
        },
        {  "question": "Van welk sprookje werd in 2010 een film met o.a. Johnny Depp uitgebracht?",
           "answer":   "Alice in Wonderland",
        },
        {  "question": "In welke film vind je de personages Will Turner en Elizabeth Swann?",
           "answer":   "Pirates of the Caribbean",
        },
        {  "question": "Wat zijn Meowth, Rattata en Bulbasaur?",
           "answer":   "Pokémon",
        },
        {  "question": "Wie presenteert het programma Undercover in Nederland?",
           "answer":   "Alberto Stegeman",
        },
        {  "question": "Wie presenteert het programma Recht Gezet?",
           "answer":   "John van den Heuvel",
        },
        {  "question": "In welk programma op MTV worden huizen en optrekjes van bekende Amerikanen bezichtigd?",
           "answer":   "MTV Cribs",
        },
        {  "question": "Welke kleur heeft de teletubbie Tinky Winky?",
           "answer":   "Paars",
        },
        {  "question": "Welk televisienetwerk begon als eerst met het non-stop uitzenden van videoclips?",
           "answer":   "MTV",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de afkorting NPO?",
           "answer":   "Nederlandse Publieke Omroep",
        },
        {  "question": "Wie speelde de typetjes Bob en Annie de Rooij in de film Filmpje?",
           "answer":   "Paul de Leeuw",
        },
        {  "question": "Wat was de eerste Nederlandse televisieomroep?",
           "answer":   "De NTS",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van de dochter van Fred en Wilma Flintstone?",
           "answer":   "Pebbles",
        },
        {  "question": "In welke maand worden de Oscars uitgereikt?",
           "answer":   "Februari",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de afkorting BZT in het kinderprogramma de BZT-Show?",
           "answer":   "Bloed, Zweet en Tranen",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van de rechter uit het programma de rijdende rechter?",
           "answer":   "Mr. Frank Visser",
        },
        {  "question": "Hoe heet de radioversie van Studio Sport?",
           "answer":   "NOS Langs de Lijn",
        },
        {  "question": "Welke actrice speelde Patience Phillips en Catwoman in de film Catwoman?",
           "answer":   "Halle Berry",
        },
        {  "question": "Wat wordt bedoeld met 90210 in de tienersoap Beverly Hills, 90210?",
           "answer":   "De postcode",
        },
        {  "question": "In welke stad speelt de serie CSI: Crime Scene Investigation zich af?",
           "answer":   "Las Vegas",
        },
        {  "question": "Hoe heet de moeder van Homer Simpson in de tv-serie the Simpsons?",
           "answer":   "Mona Simpson",
        },
        {  "question": "Uit welk materiaal bestaat een Oscar Award voor 92.5%?",
           "answer":   "Tin",
        },
        {  "question": "Wat was de allereerste Disneyfilm die langer dan een uur duurde?",
           "answer":   "Sneeuwwitje",
        },
        {  "question": "Welke technieken worden vaak afgekort met SFX of SPFX?",
           "answer":   "Special Effects",
        },
        {  "question": "Hoe heeft de documentairefilm die in 2011 werd gemaakt over Justin Bieber?",
           "answer":   "Never say never",
        },
        {  "question": "In welke stadje spelen de horrorfilms van Scream zich af?",
           "answer":   "Woodsboro",
        },
        {  "question": "Aan wie is de animatiefilm Happy Feet opgedragen?",
           "answer":   "Steve Irwin",
        },
        {  "question": "Wat is de titel van de derde film van The Lord of the Rings die in 2003 uitkwam?",
           "answer":   "The Lord of the Rings: The Return of the King",
        },
        {  "question": "Sinds welk jaar is Goede Tijden Slechte Tijden op tv te zien?",
           "answer":   "1990",
        },
        {  "question": "Welke acteur is te zien als supermarktmanager in de commercials van Albert Heijn?",
           "answer":   "Harry Piekema",
        },
        {  "question": "Welk zinnetje zei \"Jessica\" vaak in Pittige Tijden?",
           "answer":   "Wat een toestand",
        },
        {  "question": "Welk programma is een kopie van het BBC-programma Antiques Roadshow",
           "answer":   "Tussen Kunst & Kitsch",
        },
        {  "question": "In welk land kwam Expeditie Robinson voor het eerst op tv",
           "answer":   "Zweden",
        },
        {  "question": "Hoe heet het restaurant waar Judeska uit de Dino-show werkt?",
           "answer":   "FC kip",
        },
        {  "question": "In welk gebouw vind je onder andere juffrouw Tinie, Karin de Groot en Chantal van de Kerkhoff?",
           "answer":   "Toren C",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de afkorting BNN?",
           "answer":   "Barts Neverending Network",
        },
        {  "question": "Hoe heet het nummer dat in de ziekenhuisserie House als titelsong wordt gebruikt?",
           "answer":   "Teardrop",
        },
        {  "question": "In welk jaar was de eerste aflevering van het NOS Jeugdjournaal op de tv te zien?",
           "answer":   "1981",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de afkorting \"RTL\", in o.a. RTL4 en RTL 5?",
           "answer":   "Radio Television Luxembourg",
        },
        {  "question": "Welke acteur won als eerst zowel de prijs voor slechtste acteur als voor slechtste actrice?",
           "answer":   "Eddie Murphy (met de film Norbit)",
        },
        {  "question": "Hoeveel delen van Jurassic Park werden geregisseerd door Steven Spielberg?",
           "answer":   "2 (van de 3)",
        },
        {  "question": "In welke film was Cameron Diaz voor het eerst te zien?",
           "answer":   "The Mask",
        },
        {  "question": "Hoeveel bezoekers moet een film naar de bioscoop trekken om de prijs Diamanten Film in de wacht te kunnen slepen?",
           "answer":   "1 miljoen",
        },
        {  "question": "Wie presenteerd sinds 2012 het programma Blik op de weg?",
           "answer":   "Frits Sissing",
        },
        {  "question": "Welke film is de enige Batman-film zonder het woord \"Batman\" in de titel?",
           "answer":   "The Dark Knight",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van \"Mr. Big\" in de serie Sex and the City?",
           "answer":   "John James Preston",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de Duitse variant op de filmprijs Gouden Kalf genoemd?",
           "answer":   "De Gouden Beer",
        },
        {  "question": "Wat was de naam van The Oprah Winfrey show toen deze begon in 1984",
           "answer":   "AM Chicago",
        },
        {  "question": "Wie bleek in 2002 en 2003 de zwarte stig in het programma Top Gear te zijn?",
           "answer":   "Perry McCarthy",
        },
        {  "question": "staat de afkorting O.C. in de gelijknamige Amerikaanse dramaserie?",
           "answer":   "Orange County",
        },
        {  "question": "In welk jaar is de KRO opgericht?",
           "answer":   "1925",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de afkorting MTV, het bekende televisienetwerk?",
           "answer":   "Music Television",
        },
        {  "question": "Wat was de echte naam van de orka die in de film Free Willy de rol van Willy speelde?",
           "answer":   "Keiko",
        },
        {  "question": "Hoe heet de computer die Mieke veranderd in Mega Mindy?",
           "answer":   "Computer Bliep",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van de derde bioscoopfilm van de serie Jackass?",
           "answer":   "Jackass 3D",
        },
        {  "question": "Wat is de titel van de eerste K3-film waar Josje Huisman in meespeelt?",
           "answer":   "K3 Bengeltjes",
        },
        {  "question": "Hoe heet de clown uit de horrorserie It?",
           "answer":   "Pennywise (the Dancing Clown)",
        },
        {  "question": "Hoe zou de serie the Flintstones oorspronkelijk gaan heten?",
           "answer":   "The Flagstones",
        },
        {  "question": "Hoe heet de titelsong van de politieserie Baantjer?",
           "answer":   "Circle of Smile",
        },
        {  "question": "Welke serie is lichtelijk gebaseerd op de boeken van Kathie Reichs?",
           "answer":   "Bones",
        },
        {  "question": "Wat was de achternaam van de Franse politieke leider Napoleon?",
           "answer":   "Bonaparte",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het politiek stelsel genoemd waarbij 1 persoon of 1 partij de macht heeft?",
           "answer":   "Fascisme",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een gewapende strijd staten of volkeren genoemd?",
           "answer":   "Oorlog",
        },
        {  "question": "Aan de westoever van welke rivier liggen de meeste piramides?",
           "answer":   "De Nijl",
        },
        {  "question": "Ter ere van welke Grieks god werden de vroegere Olympische spelen in Griekenland gehouden?",
           "answer":   "Zeus",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de grote oorlog ook wel genoemd?",
           "answer":   "De eerste wereldoorlog",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de periode van het jaar 500 tot 1500 vaak genoemd?",
           "answer":   "De middeleeuwen",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de periode waarin het goed ging met Nederland tussen 1600 – 1700 ook wel genoemd?",
           "answer":   "De Gouden Eeuw",
        },
        {  "question": "Welke titel gaven de Egyptenaren vroeger aan hun koning of koningin?",
           "answer":   "Farao",
        },
        {  "question": "In welk werelddeel vond de eerste wereldoorlog plaats?",
           "answer":   "Europa",
        },
        {  "question": "Welk politiek leider hield de bekende toespraak \"I have a dream\"?",
           "answer":   "Martin Luther King",
        },
        {  "question": "Wie schilderde De nachtwacht?",
           "answer":   "Rembrandt van Rijn",
        },
        {  "question": "Op wie was Anne Frank volgens haar dagboek verliefd?",
           "answer":   "Peter",
        },
        {  "question": "Wie heeft de Mona Lisa geschilderd?",
           "answer":   "Leonardo da Vinci",
        },
        {  "question": "Welke schilder sneed in 1888 een stuk van zijn oor af?",
           "answer":   "Van Gogh",
        },
        {  "question": "Wanneer eindigde de eerste wereldoorlog?",
           "answer":   "1918",
        },
        {  "question": "Hoe noem je het overblijfsel van een religieus voorwerp?",
           "answer":   "Een relikwie",
        },
        {  "question": "Hoe heette de vader van Anne Frank?",
           "answer":   "Otto",
        },
        {  "question": "Welk land stuurde de eerste mens de ruimte in?",
           "answer":   "Sovjet-Unie",
        },
        {  "question": "Wanneer begon de tweede wereldoorlog?",
           "answer":   "1939",
        },
        {  "question": "Hoe heette de zus van Anne Frank?",
           "answer":   "Margot",
        },
        {  "question": "In welk jaar overleed prins Bernhard?",
           "answer":   "2004",
        },
        {  "question": "Naar welk land vluchtte koningin Wilhelmina tijdens de tweede wereldoorlog?",
           "answer":   "Engeland",
        },
        {  "question": "Wat was het beroep van Frans Hals?",
           "answer":   "Schilder",
        },
        {  "question": "Welke dictator werd op 30 december 2006 in Bagdad geëxecuteerd?",
           "answer":   "Saddam Hoessein",
        },
        {  "question": "Uit welk land kwam de schrijver en filosoof Plato?",
           "answer":   "Griekenland",
        },
        {  "question": "Hoe worden Romeinen genoemd die in amfitheaters vochten als leedvermaak?",
           "answer":   "Gladiatoren",
        },
        {  "question": "Welk werelddeel werd ooit Nieuw-Holland genoemd?",
           "answer":   "Australië",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de afkorting VOC?",
           "answer":   "Verenigde Oostindische Compagnie",
        },
        {  "question": "Waarvan is het leger gemaakt dat staat bij het graf van Keizer Qin Shi Huangdi?",
           "answer":   "Klei",
        },
        {  "question": "Welk object liet keizer Qin Shi Huangdi bouwen om het Chinese keizerrijk te beschermen?",
           "answer":   "De Chinese Muur",
        },
        {  "question": "Onder welke naam is het Fravisch Amfitheater beter bekent?",
           "answer":   "Het colosseum",
        },
        {  "question": "Hoe werden de volgelingen van Calvijn en Luther, die hun eigen kerken vormden genoemd?",
           "answer":   "De protestanten",
        },
        {  "question": "Bij welke kunstenaar ging Gerrit (ook wel Gerard genoemd) Dou in de leer?",
           "answer":   "Rembrandt",
        },
        {  "question": "In welke bunker pleegde Adolf Hitler op 30 april 1945 zelfmoord?",
           "answer":   "Führerbunker",
        },
        {  "question": "In welke Griekse stad werden vroeger door de Grieken de Olympische spelen gehouden?",
           "answer":   "Olympia",
        },
        {  "question": "Waar dacht Christoffel Columbus dat hij was toen hij in 1492 Amerika ontdekte?",
           "answer":   "India",
        },
        {  "question": "Welk land werd vroeger \"Het land van het Midden\" genoemd omdat de bewoners dachten dat het het middelpunt op aarde was?",
           "answer":   "China",
        },
        {  "question": "Wie was de eerste vrouwelijke huisarts?",
           "answer":   "Aletta Jacobs",
        },
        {  "question": "Welke kleur haar had Vincent van Gogh?",
           "answer":   "Rood",
        },
        {  "question": "In welk jaar trouwde prinses Juliana met prins Bernhard?",
           "answer":   "1937",
        },
        {  "question": "Hoe heette de rechterhand van Fidel Castro tijdens de Cubaanse revolutie?",
           "answer":   "Che Guevara",
        },
        {  "question": "Wat is een ander woord voor veelgodendom, het geloof in meerdere goden?",
           "answer":   "Polytheïsme",
        },
        {  "question": "Aan welke god was het meest bezochte orakel, het Orakel van Delphi gewijd?",
           "answer":   "Apollo",
        },
        {  "question": "Wat was de grootste archeologische vondst van de 20e eeuw in China?",
           "answer":   "Het terracottaleger",
        },
        {  "question": "In welk jaar viel Napoleon Rusland tevergeefs binnen?",
           "answer":   "1812",
        },
        {  "question": "Voor welke oude sport was het Circus Maximus in Rome hoofdzakelijk bedoeld?",
           "answer":   "Wagenrennen",
        },
        {  "question": "Naar wie vernoemden de feministische groep De dolle Mina’s zich?",
           "answer":   "Wilhelmina Drucker",
        },
        {  "question": "Wat was de eerste sociale wet?",
           "answer":   "Kinderwetje van Van Houten",
        },
        {  "question": "Naar welk eiland werd Napoleon Bonaparte in 1814 verbannen",
           "answer":   "Elba",
        },
        {  "question": "Onder welke naam is spiritueel leider Siddharta Gautama beter bekend?",
           "answer":   "Boeddha",
        },
        {  "question": "Wanneer werden de eerste Olympische Spelen door de Grieken gehouden?",
           "answer":   "776 v. Chr.",
        },
        {  "question": "Welke genre muziek wordt er normaal bij line-dancen gespeeld?",
           "answer":   "Country",
        },
        {  "question": "Wie zong het nummer \"als de morgen is gekomen\"?",
           "answer":   "Jan Smit",
        },
        {  "question": "Via welke website is Justin Bieber ontdekt?",
           "answer":   "Youtube",
        },
        {  "question": "In welke plaats woont Jan Smit?",
           "answer":   "Volendam",
        },
        {  "question": "Wie verving Kathleen Aerts in de meidengroep K3?",
           "answer":   "Josje Huisman",
        },
        {  "question": "Wie componeerde \"Fur Elise\"?",
           "answer":   "Beethoven",
        },
        {  "question": "Hoe heet iemand die dansstukken bedenkt?",
           "answer":   "Een choreograaf",
        },
        {  "question": "Welke zangeres wordt ook wel J-lo genoemd?",
           "answer":   "Jennifer Lopez",
        },
        {  "question": "Welke Nederlandse zanger had onder andere de hits De vlieger en een beetje verliefd?",
           "answer":   "André Hazes",
        },
        {  "question": "Welke zanger had in 1996 een hit met het nummer Banger hart?",
           "answer":   "Rob de Nijs",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het kunststof schijfje genoemd dat vaak gebruikt wordt bij het gitaar spelen?",
           "answer":   "Een plectrum",
        },
        {  "question": "Wie staat bekend als The King of Reggae?",
           "answer":   "Bob Marley",
        },
        {  "question": "Waarvan is DJ de afkorting?",
           "answer":   "Disc jockey",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een korte film op muziek genoemd?",
           "answer":   "Een videoclip",
        },
        {  "question": "Hoe zouden de afscheidsconcerten van Michael Jackson heten?",
           "answer":   "This is it",
        },
        {  "question": "Wat is de verzamelnaam voor populaire muziek?",
           "answer":   "Popmuziek",
        },
        {  "question": "Hoeveel snaren heeft een gitaar gewoonlijk?",
           "answer":   "6",
        },
        {  "question": "Met welk nummer brak zangeres Shakira in 2001 wereldwijd door?",
           "answer":   "Whenever Wherever",
        },
        {  "question": "In welk jaar overleed de zanger Michael Jackson?",
           "answer":   "2009",
        },
        {  "question": "Met welke boyband is Justin Timberlake doorgebroken?",
           "answer":   "Nsync",
        },
        {  "question": "Bij welke popgroep zong Robbie Williams van 1990 – 1995?",
           "answer":   "Take That",
        },
        {  "question": "In welke R&B-groep zong Beyonce Knowles voordat zij solo zong?",
           "answer":   "Destiny’s Child",
        },
        {  "question": "Wat is een ander wordt voor toondichter?",
           "answer":   "Een componist",
        },
        {  "question": "Wat is de bijnaam van zangeres Beyonce?",
           "answer":   "Bee",
        },
        {  "question": "In welke taal zong Marco Borsato voordat hij doorbrak met Nederlandstalige nummers?",
           "answer":   "Italiaans",
        },
        {  "question": "Hoe heette het eerste nummer van Britney Spears",
           "answer":   "Baby one more time",
        },
        {  "question": "Welke actrice werd in 2011 de vriendin van zanger Justin Bieber?",
           "answer":   "Selena Gomez",
        },
        {  "question": "In welk jaar overleed Whitney Houston?",
           "answer":   "2012",
        },
        {  "question": "Hoeveel zwarte toetsen heeft een standaard piano?",
           "answer":   "36",
        },
        {  "question": "Hoe heet het jongste zusje van Michael Jackson?",
           "answer":   "Janet Jackson",
        },
        {  "question": "Hoe gaat het liedje verder: Oh, Oh Den Haag, mooie stad……?",
           "answer":   "Achter de duinen",
        },
        {  "question": "Welke zangeres had als eerste hit Genie in a bottle?",
           "answer":   "Christina Aguilera",
        },
        {  "question": "Van wie waren de hits Firestarter en Smack my Bitch up?",
           "answer":   "The Prodigy",
        },
        {  "question": "Wie won in 2003 het eerste seizoen van Idols?",
           "answer":   "Jamai",
        },
        {  "question": "Welke groep had een hit met het nummer Barbie Girl?",
           "answer":   "Aqua",
        },
        {  "question": "Met welk nummer werd Lady Gaga in 2008 werelwijd bekend?",
           "answer":   "Just Dance",
        },
        {  "question": "Welke zangeres is de dochter van Keith Allen?",
           "answer":   "Lily Allen",
        },
        {  "question": "Welke zangeres heeft onder andere de bijnamen Queen of pop, Mo en Madge?",
           "answer":   "Madonna",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de bespeler van een orgel genoemd?",
           "answer":   "Een organist",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een vrouwelijk DJ ook wel genoemd?",
           "answer":   "Een Djane",
        },
        {  "question": "In welke groep zongen Wyclef Jean, Lauryn Hill en Pras?",
           "answer":   "De Fugees",
        },
        {  "question": "Waarvan is de artiestennaam LL Cool J de afkorting?",
           "answer":   "Ladies love cool James",
        },
        {  "question": "Wie had een hit met het nummer Relax, take it easy?",
           "answer":   "Mika",
        },
        {  "question": "Welk instrument betekend in het Hawaïaans \"springende vlo\"?",
           "answer":   "Ukelele",
        },
        {  "question": "Van welke boyband maakte Nick Lachey deel uit?",
           "answer":   "98 Degrees",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het muziekgedeelte genoemd waarbij vaak een stuk muziek wordt herhaald?",
           "answer":   "refrein",
        },
        {  "question": "Welke zangeres had onder andere hits met Dr. Beat, Bad boy en Rhythm is gonna get you?",
           "answer":   "Gloria Estefan",
        },
        {  "question": "Waarvan is CD de afkorting?",
           "answer":   "Compact disc",
        },
        {  "question": "Over welk lid van The Beatles gingen geruchten rond dat hij was overleden en dat een look-a-like zijn plaats innam?",
           "answer":   "Paul McCartney",
        },
        {  "question": "Wie was de zanger in de band Volumia!?",
           "answer":   "Xander de Buisonjé",
        },
        {  "question": "Wie zong het nummer Tears in Heaven nadat zijn zoontje was overleden?",
           "answer":   "Eric Clapton",
        },
        {  "question": "Welke Britse band vormen Chris Martin, Jon Buckland, Will Champion en Guy Berryman?",
           "answer":   "Coldplay",
        },
        {  "question": "Met welke artiest bracht zangeres Beyonce het nummer Baby Boy uit?",
           "answer":   "Sean Paul",
        },
        {  "question": "Welke zangeres kan zichzelf naast Madonna ook Queen op pop noemen?",
           "answer":   "Britney Spears",
        },
        {  "question": "Welke R&B-zangeres en actrice overleed in 2001 bij een vliegtuigongeluk?",
           "answer":   "Aaliyah",
        },
        {  "question": "welke naam is de Amerikaanse rapper Cornell Haynes beter bekend?",
           "answer":   "Nelly",
        },
        {  "question": "Wat was de naam van de eerste parfum die Jennifer Lopez uitbracht?",
           "answer":   "Glow",
        },
        {  "question": "Onder welke naam is rapper Armando Christian Pérez beter bekend?",
           "answer":   "Pitbull",
        },
        {  "question": "Hoe heet de dochter van Madonna?",
           "answer":   "Lourdes",
        },
        {  "question": "Hoe oud was zangeres Amy Winehouse toen zij overleed?",
           "answer":   "27",
        },
        {  "question": "Welke componist staat afgebeeld op de Oostenrijkse euromunt?",
           "answer":   "Wolfgang Mozart",
        },
        {  "question": "Tijdens welk nummer pinkte Maxima tijdens haar huwelijk een traantje weg?",
           "answer":   "Adios Nonino",
        },
        {  "question": "Welke componist heeft maar liefst 8 Oscars gewonnen voor de muziek voor Disneyfilms?",
           "answer":   "Alan Menken",
        },
        {  "question": "In welk concert van Leroy Anderson werd een schrijfmachine als instrumentgebruikt?",
           "answer":   "The Typewriter",
        },
        {  "question": "Van wie is Jo Calderone een alter-ego?",
           "answer":   "Lady Gaga",
        },
        {  "question": "In welke band zingt zanger Will.i.am?",
           "answer":   "Black Eyed Peas",
        },
        {  "question": "Van welke componist is de compositie Le Carnival des Animaux?",
           "answer":   "Camille Saint-Saëns",
        },
        {  "question": "Wat is de echte voornaam van zangeres Rihanna?",
           "answer":   "Robyn",
        },
        {  "question": "Welke sleutel wordt als enige gebruikt bij de klavarnotatie?",
           "answer":   "De c-sleutel",
        },
        {  "question": "Welke dans wordt in een groep gedanst bij Rueda de Casino?",
           "answer":   "Salsa",
        },
        {  "question": "Hoeveel minuten muziek konden er per kant op maximaal op een 12″ LP",
           "answer":   "30 minuten",
        },
        {  "question": "Waarvan is MP3 de afkorting?",
           "answer":   "MPEG-1 Layer 3",
        },
        {  "question": "Van wie is Sasha Fierce het alter ego?",
           "answer":   "Beyonce",
        },
        {  "question": "Welke duo moest als enige ooit een Grammy Award weer inleveren?",
           "answer":   "Milli Vanilli",
        },
        {  "question": "Onder welke naam kennen we Alecia Beth Moore beter?",
           "answer":   "P!nk",
        },
        {  "question": "Welk nummer stond bij de eerste verschijning van de Nederlandse Top 40 op nummer één?",
           "answer":   "I Feel Fine van de Beatles",
        },
        {  "question": "Wat is de natuurkundige eenheid van druk?",
           "answer":   "Bar",
        },
        {  "question": "Welke boor is naar een insect vernoemd?",
           "answer":   "Vlinderboor",
        },
        {  "question": "Welke materiaal is magnesium?",
           "answer":   "Metaal",
        },
        {  "question": "Waar staat de afkorting HSS voor op een boortje?",
           "answer":   "High Speed Steel",
        },
        {  "question": "Hoeveel is de wortel van 25 in het kwadraat?",
           "answer":   "25",
        },
        {  "question": "Hoe noem je het gedeelde van een slot waar je de sleutel insteekt?",
           "answer":   "Cilinder",
        },
        {  "question": "Welke steen kan door het lichaam worden gevormd?",
           "answer":   "Niersteen",
        },
        {  "question": "Waar staat de afkorting EQ voor?",
           "answer":   "Emotioneel quotiënt",
        },
        {  "question": "Wat krijg je als je cement en grind met elkaar mengt?",
           "answer":   "Beton",
        },
        {  "question": "Wie vond als eerst de telefoon uit?",
           "answer":   "Antionio Meucci",
        },
        {  "question": "Hoeveel tanden en kiezen heeft een volwassen persoon?",
           "answer":   "32",
        },
        {  "question": "Welk metaal is als enige bij kamertemperatuur vloeibaar?",
           "answer":   "Kwik",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een tweede keer volle maan in één maand genoemd?",
           "answer":   "Een blauwe maan",
        },
        {  "question": "Welke kleur is de middelste kleur van een regenboog?",
           "answer":   "Groen",
        },
        {  "question": "Hoeveel kilometer is de omtrek van de aarde?",
           "answer":   "40.000 km",
        },
        {  "question": "Wat zijn de eerste 3 priemgetallen?",
           "answer":   "2,3 en 5",
        },
        {  "question": "De vijf planeten die het dichtst bij ons zijn?",
           "answer":   "Mercurius, Venus, Mars, Jupiter en Saturnus",
        },
        {  "question": "Hoeveel cc heeft de motorinhoud van een 2 liter motor?",
           "answer":   "Ongeveer 2000cc",
        },
        {  "question": "Welke lichtstraal heeft een tv afstandsbediening?",
           "answer":   "Infra Rood",
        },
        {  "question": "Waar staat de afkorting SMS voor?",
           "answer":   "Short Message Service",
        },
        {  "question": "Hoeveel kilobyte is 1 megabyte?",
           "answer":   "1024",
        },
        {  "question": "Wat is de gemiddelde snelheid van een groot passagiers vliegtuig?",
           "answer":   "1000km p/u",
        },
        {  "question": "Met welke snelheid knip je je vingers?",
           "answer":   "Ongeveer 45km p/u",
        },
        {  "question": "Wat is kleiner dan een molecuul?",
           "answer":   "Atoom",
        },
        {  "question": "Wat betekent de afkorting IR?",
           "answer":   "Infra rood",
        },
        {  "question": "Op hoeveel volt werkt een USB aansluiting?",
           "answer":   "5 Volt",
        },
        {  "question": "Hoe heette vroeger de koelende vloeistof in een vriezer?",
           "answer":   "Freon",
        },
        {  "question": "Hoe heet het metaal dat in de scheikunde aangeduid wordt met Al?",
           "answer":   "Aluminium",
        },
        {  "question": "Wat is de snelheid van geluid?",
           "answer":   "340m per seconde",
        },
        {  "question": "Met welk gas wordt een ballon opgeblazen die kan zweven?",
           "answer":   "Helium",
        },
        {  "question": "Wie was de uitvinder van elektriciteit?",
           "answer":   "Thomas Edison",
        },
        {  "question": "Wat is de codenaam van Android 4.1?",
           "answer":   "Jelly Bean",
        },
        {  "question": "Welke smartphone was de eerste telefoon met een Dualcore-processor?",
           "answer":   "De LG Optimus 2x Speed",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de afkorting NFC?",
           "answer":   "Near Field Communication",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de I in de afkorting HDMI?",
           "answer":   "Interface",
        },
        {  "question": "Naar welk werelddeel is een van de manen van Jupiter vernoemd?",
           "answer":   "Europa",
        },
        {  "question": "In welk jaar is electronicabedrijf Apple (o.a. bekend van de Iphone) opgericht?",
           "answer":   "1976",
        },
        {  "question": "Welke codenaam heeft Android 2.3?",
           "answer":   "Gingerbread",
        },
        {  "question": "Welke spelcomputer stond eerder bekend onder de naam Nintendo Revolution?",
           "answer":   "De Nintendo Wii",
        },
        {  "question": "In welk jaar werd de allereerste sms verstuurd?",
           "answer":   "1992",
        },
        {  "question": "In welk jaar kwam de eerste Blackberry op de markt?",
           "answer":   "1999",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een periode van 1 miljard jaar genoemd?",
           "answer":   "Een Giga-annum",
        },
        {  "question": "In welke maateenheid wordt een beeldscherm aangeduid?",
           "answer":   "Inch",
        },
        {  "question": "Welke toetsenbord indeling gebruiken we in Nederland?",
           "answer":   "Qwerty",
        },
        {  "question": "Hoe noemt men een kunststof colafles?",
           "answer":   "Petfles",
        },
        {  "question": "Wat is een andere benaming voor sifon?",
           "answer":   "Zwanenhals",
        },
        {  "question": "Hoeveel potloodbatterijen maken samen 4,5 volt?",
           "answer":   "3",
        },
        {  "question": "Wat is de tegenhanger van gelijkspanning?",
           "answer":   "Wisselspanning",
        },
        {  "question": "Hoe noem je de lamp die als koplamp in de auto wordt gebruikt?",
           "answer":   "Halogeen",
        },
        {  "question": "Wat geeft een gloeilamp het meest af?",
           "answer":   "Warmte",
        },
        {  "question": "In welke stad staat de Technische Universiteit (TU)?",
           "answer":   "Delft",
        },
        {  "question": "Hoe luidt de stelling van Pythagoras?",
           "answer":   "a2+b2=c2",
        },
        {  "question": "Welke plaats heeft de maand in de Amerikaanse tijdnotatie?",
           "answer":   "Voorop, mm-dd-jj",
        },
        {  "question": "Welk metaalsoort is een van de lichtste?",
           "answer":   "Aluminium",
        },
        {  "question": "Met welke tol kun je dingen doormidden zagen?",
           "answer":   "Slijptol",
        },
        {  "question": "Welke kleur bloedlichaampjes kennen we?",
           "answer":   "Rood en wit",
        },
        {  "question": "Vergeleken met de aarde is op de maan de zwaartekracht?",
           "answer":   "Lager",
        },
        {  "question": "Waar staat de afkorting IQ voor?",
           "answer":   "Intelligentie quotiënt",
        },
        {  "question": "Wat is de hardste steen op aarde?",
           "answer":   "Diamant",
        },
        {  "question": "In welk jaar was de eerste maanlanding?",
           "answer":   "1969",
        },
        {  "question": "Waar staat de afkorting Hz voor?",
           "answer":   "Hertz",
        },
        {  "question": "Wat duiden Kelvin en Fahrenheit aan?",
           "answer":   "Temperatuur",
        },
        {  "question": "Wat was de naam van de man die als eerste een voet op de maan zette?",
           "answer":   "Neil Armstrong",
        },
        {  "question": "Waar staat het getal 3,14 voor?",
           "answer":   "Pi",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een 5 puntige ster ook wel genoemd?",
           "answer":   "Pentagram",
        },
        {  "question": "Hoeveel bougies of gloeipluggen heeft een 6-cilinder?",
           "answer":   "6",
        },
        {  "question": "Welke letter staat voor 1000?",
           "answer":   "K",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het mobile telefoon netwerk genoemd?",
           "answer":   "GSM",
        },
        {  "question": "Welk telefoonmerk had als populaire model 5100 en 5230?",
           "answer":   "Nokia",
        },
        {  "question": "Op welke brandstof reed de eerste trein?",
           "answer":   "Stoom",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een meteoor die de aarde bereikt genoemd?",
           "answer":   "Meteoriet",
        },
        {  "question": "Wat is de eigenschap van metaal als het warm wordt?",
           "answer":   "Het zet uit",
        },
        {  "question": "Waarmee kun je een uitvinding beschermen?",
           "answer":   "Octrooi of patent",
        },
        {  "question": "Wat zijn de 3 primaire kleuren van een beeldpixel?",
           "answer":   "Rood, groen en blauw",
        },
        {  "question": "Hoe noem je de printvulling van een laserprint?",
           "answer":   "Toner",
        },
        {  "question": "Hoe noem je bougies voor een diesel auto?",
           "answer":   "Gloeipluggen",
        },
        {  "question": "Waar staat de afkorting RVS voor?",
           "answer":   "Roest vast staal",
        },
        {  "question": "Voor welke stof staat de afkorting h2o?",
           "answer":   "Water",
        },
        {  "question": "Op welke schaal worden aardbevingen weergegeven?",
           "answer":   "Richter",
        },
        {  "question": "Wie is de bedenker van het internet?",
           "answer":   "Bill Gates",
        },
        {  "question": "Hoe heet het besturingssysteem van de Iphone?",
           "answer":   "iOS",
        },
        {  "question": "Hoe heet de camera voor de Xbox die het mogelijk maakt je lichaam als controller te gebruiken?",
           "answer":   "Kinect",
        },
        {  "question": "Welk bedrijf ontwikkelde de Blackberry?",
           "answer":   "Research in Motion",
        },
        {  "question": "Wat is de naam van de extra grote variant van de Nintendo 3DS?",
           "answer":   "De Nintendo 3DS XL",
        },
        {  "question": "Uit welk land komt Nokia?",
           "answer":   "Finland",
        },
        {  "question": "Aan hoeveel pixels is 1 megapixel gelijk?",
           "answer":   "1 miljoen",
        },
        {  "question": "Wat is de natuurkundige eenheid van druk?",
           "answer":   "Bar",
        },
        {  "question": "Welke boor is naar een insect vernoemd?",
           "answer":   "Vlinderboor",
        },
        {  "question": "Welke materiaal is magnesium?",
           "answer":   "Metaal",
        },
        {  "question": "Waar staat de afkorting HSS voor op een boortje?",
           "answer":   "High Speed Steel",
        },
        {  "question": "Hoeveel is de wortel van 25 in het kwadraat?",
           "answer":   "25",
        },
        {  "question": "Hoe noem je het gedeelde van een slot waar je de sleutel insteekt?",
           "answer":   "Cilinder",
        },
        {  "question": "Welke steen kan door het lichaam worden gevormd?",
           "answer":   "Niersteen",
        },
        {  "question": "Waar staat de afkorting EQ voor?",
           "answer":   "Emotioneel quotiënt",
        },
        {  "question": "Wat krijg je als je cement en grind met elkaar mengt?",
           "answer":   "Beton",
        },
        {  "question": "Wie vond als eerst de telefoon uit?",
           "answer":   "Antionio Meucci",
        },
        {  "question": "Hoeveel tanden en kiezen heeft een volwassen persoon?",
           "answer":   "32",
        },
        {  "question": "Welk metaal is als enige bij kamertemperatuur vloeibaar?",
           "answer":   "Kwik",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een tweede keer volle maan in één maand genoemd?",
           "answer":   "Een blauwe maan",
        },
        {  "question": "Welke kleur is de middelste kleur van een regenboog?",
           "answer":   "Groen",
        },
        {  "question": "Hoeveel kilometer is de omtrek van de aarde?",
           "answer":   "40.000 km",
        },
        {  "question": "Wat zijn de eerste 3 priemgetallen?",
           "answer":   "2,3 en 5",
        },
        {  "question": "De vijf planeten die het dichtst bij ons zijn?",
           "answer":   "Mercurius, Venus, Mars, Jupiter en Saturnus",
        },
        {  "question": "Hoeveel cc heeft de motorinhoud van een 2 liter motor?",
           "answer":   "Ongeveer 2000cc",
        },
        {  "question": "Welke lichtstraal heeft een tv afstandsbediening?",
           "answer":   "Infra Rood",
        },
        {  "question": "Waar staat de afkorting SMS voor?",
           "answer":   "Short Message Service",
        },
        {  "question": "Hoeveel kilobyte is 1 megabyte?",
           "answer":   "1024",
        },
        {  "question": "Wat is de gemiddelde snelheid van een groot passagiers vliegtuig?",
           "answer":   "1000km p/u",
        },
        {  "question": "Met welke snelheid knip je je vingers?",
           "answer":   "Ongeveer 45km p/u",
        },
        {  "question": "Wat is kleiner dan een molecuul?",
           "answer":   "Atoom",
        },
        {  "question": "Wat betekent de afkorting IR?",
           "answer":   "Infra rood",
        },
        {  "question": "Op hoeveel volt werkt een USB aansluiting?",
           "answer":   "5 Volt",
        },
        {  "question": "Hoe heette vroeger de koelende vloeistof in een vriezer?",
           "answer":   "Freon",
        },
        {  "question": "Hoe heet het metaal dat in de scheikunde aangeduid wordt met Al?",
           "answer":   "Aluminium",
        },
        {  "question": "Wat is de snelheid van geluid?",
           "answer":   "340m per seconde",
        },
        {  "question": "Met welk gas wordt een ballon opgeblazen die kan zweven?",
           "answer":   "Helium",
        },
        {  "question": "Wie was de uitvinder van elektriciteit?",
           "answer":   "Thomas Edison",
        },
        {  "question": "Wat is de codenaam van Android 4.1?",
           "answer":   "Jelly Bean",
        },
        {  "question": "Welke smartphone was de eerste telefoon met een Dualcore-processor?",
           "answer":   "De LG Optimus 2x Speed",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de afkorting NFC?",
           "answer":   "Near Field Communication",
        },
        {  "question": "Waarvoor staat de I in de afkorting HDMI?",
           "answer":   "Interface",
        },
        {  "question": "Naar welk werelddeel is een van de manen van Jupiter vernoemd?",
           "answer":   "Europa",
        },
        {  "question": "In welk jaar is electronicabedrijf Apple (o.a. bekend van de Iphone) opgericht?",
           "answer":   "1976",
        },
        {  "question": "Welke codenaam heeft Android 2.3?",
           "answer":   "Gingerbread",
        },
        {  "question": "Welke spelcomputer stond eerder bekend onder de naam Nintendo Revolution?",
           "answer":   "De Nintendo Wii",
        },
        {  "question": "In welk jaar werd de allereerste sms verstuurd?",
           "answer":   "1992",
        },
        {  "question": "In welk jaar kwam de eerste Blackberry op de markt?",
           "answer":   "1999",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een periode van 1 miljard jaar genoemd?",
           "answer":   "Een Giga-annum",
        },
        {  "question": "Hoe lang duurt een professionele voetbalwedstrijd?",
           "answer":   "90 minuten",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een corner met een Nederlands woord ook wel genoemd?",
           "answer":   "Hoekschop",
        },
        {  "question": "Hoe noem je een vrouwelijke balletdanser?",
           "answer":   "Ballerina",
        },
        {  "question": "Bij welke sport horen de termen \"strike\" en \"spare\"?",
           "answer":   "Bowlen",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de balsport genoemd waarbij men eigenlijk tikkertje speelt met de bal?",
           "answer":   "Trefbal",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een doelverdediger bij voetbal genoemd?",
           "answer":   "Een keeper",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een beoefenaar van judo genoemd?",
           "answer":   "Een judoka",
        },
        {  "question": "Welke kleur heeft de uitrusting van een schermer meestal?",
           "answer":   "Wit",
        },
        {  "question": "Bij welke sport horen de woorden cap en amazone?",
           "answer":   "Paardensport",
        },
        {  "question": "Hoe heet de Haagse voetbalclub?",
           "answer":   "ADO Den Haag",
        },
        {  "question": "Om de hoeveel jaar worden de Olympische zomerspelen gehouden?",
           "answer":   "4",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een groep wielrenners ook wel genoemd?",
           "answer":   "Een peloton",
        },
        {  "question": "Hoe wordt bij basketbal het stuiteren van de bal genoemd om te kunnen lopen met de bal?",
           "answer":   "Dribbelen",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een beoefenaar van de vechtkunst karate genoemd?",
           "answer":   "Karateka",
        },
        {  "question": "Wat wordt bij voetbal bedoeld met het Engelse \"offside\"?",
           "answer":   "Buitenspel",
        },
        {  "question": "Waarmee wordt een hole bij golf gemerkt?",
           "answer":   "Vlaggenstok",
        },
        {  "question": "Hoe heet het gedeelte van een berg dat geprepareerd is om te skiën?",
           "answer":   "Piste",
        },
        {  "question": "Welke sport wordt beoefend op de TT Assen",
           "answer":   "Motorrace",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de watervariant van handbal genoemd?",
           "answer":   "Waterpolo",
        },
        {  "question": "Bij welke sport danst met op spitzen?",
           "answer":   "Ballet",
        },
        {  "question": "Hoe worden de stokken waarmee geslagen wordt bij golf genoemd?",
           "answer":   "(golf)clubs",
        },
        {  "question": "Welke sport staat centraal in de film Black Swan?",
           "answer":   "Ballet",
        },
        {  "question": "Welke voetbalclub heeft het grootste voetbalstadion van Nederland?",
           "answer":   "Ajax",
        },
        {  "question": "Welke sport wordt ook wel de \"moeder der sporten\" genoemd?",
           "answer":   "Atletiek",
        },
        {  "question": "Welk Engels woord gebruikt men voor opslag bij tennis en volleybal?",
           "answer":   "Service",
        },
        {  "question": "Bij welke sport horen de termen pancake, side-out en floater?",
           "answer":   "Volleybal",
        },
        {  "question": "Op welke ondergrond wordt getennist op wimbledon?",
           "answer":   "Gras",
        },
        {  "question": "Welke sport beoefent Ireen Wüst?",
           "answer":   "Schaatsen",
        },
        {  "question": "Hoe worden de kegels bij het bowlen genoemd?",
           "answer":   "Pins",
        },
        {  "question": "Welke kleur begint altijd bij het schaken?",
           "answer":   "Wit",
        },
        {  "question": "Bij welk racketspel sla je de bal tegen de muur?",
           "answer":   "Squash",
        },
        {  "question": "Wat wordt gezien als de hoogste autosportklasse?",
           "answer":   "Formule 1",
        },
        {  "question": "Welke sport heeft de onderdelen speerwerken, horden en verspringen?",
           "answer":   "Atletiek",
        },
        {  "question": "Welke sport staat centraal tijdens het zwarte crossfestival?",
           "answer":   "Motorsport",
        },
        {  "question": "Welke sport wordt in het Engels baseball genoemd?",
           "answer":   "Honkbal",
        },
        {  "question": "Bij welke watersport springt met zo mooi mogelijk vanaf een plank in het water?",
           "answer":   "Schoonspringen",
        },
        {  "question": "Welke trui mag de wereldkampioen wielrennen dragen?",
           "answer":   "De regenboogtrui",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de platte schijf genoemd waarmee men bij ijshockey dient te scoren?",
           "answer":   "Puck",
        },
        {  "question": "Wat is het oudste tennistoernooi ter wereld?",
           "answer":   "Wimbledon",
        },
        {  "question": "Hoe wordt bij tennis een winnende opslag genoemd waarbij de tegenstander de bal niet raakt?\"",
           "answer":   "Ace",
        },
        {  "question": "Welke Argentijnse voetballer wordt de kleine Maradonna genoemd?",
           "answer":   "Lionel Messi",
        },
        {  "question": "Welk land mag in 2022 het WK voetbal organiseren?",
           "answer":   "Qatar",
        },
        {  "question": "Welke sport wordt ook wel kunstzwemmen of waterballet genoemd?",
           "answer":   "Synchroonzwemmen",
        },
        {  "question": "Welk turnonderdeel is geen Olympische sport voor vrouwen?",
           "answer":   "Ringen",
        },
        {  "question": "Wat is de start en aankomstplaats van de Elfstedentocht?",
           "answer":   "Leeuwarden",
        },
        {  "question": "Welke sport kent de termen freeze, windmill en headspin?",
           "answer":   "Breakdance",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de vorm van surfen genoemd waarbij de surfplank minimaal 233 cm lang is?",
           "answer":   "Long(board)surfen",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het surfen genoemd waarbij men zich laat voort trekken door een vlieger?",
           "answer":   "Kitesurfen",
        },
        {  "question": "Hoe wordt de afslagplaats bij golf genoemd?",
           "answer":   "Tee",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het turnen op een bewegend paard genoemd?",
           "answer":   "Voltige",
        },
        {  "question": "Hoe wordt een dumbbell genoemd met een lang halter voor het gebruik met 2 handen?",
           "answer":   "Barbell",
        },
        {  "question": "Uit hoeveel veldspelers bestaat een waterpoloteam?",
           "answer":   "6",
        },
        {  "question": "Welke sport kent de termen bunkerslag, putten en chip?",
           "answer":   "Golf",
        },
        {  "question": "Op de laatste zaterdag van welke maand worden de TT Assen gehouden?",
           "answer":   "Juni",
        },
        {  "question": "Welke Italiaanse voetbalclub wordt vergeleken met een oude dame?",
           "answer":   "Juventus",
        },
        {  "question": "In welke stad brandde het Olympische vuur voor het eerst?",
           "answer":   "Amsterdam",
        },
        {  "question": "Van welk atletiek onderdeel heeft Mike Powell sinds 1991 het record op zijn naam staan?",
           "answer":   "Verspringen",
        },
        {  "question": "Uit welk onderdeel bestaat een originele triatlon naast zwemmen en fietsen nog meer?",
           "answer":   "Hardlopen",
        },
        {  "question": "Welke Nederlandse gemeente heeft als enige geen voetbalvereniging?",
           "answer":   "Vlieland",
        },
        {  "question": "In welk jaar werd het Feyenoord stadion geopend?",
           "answer":   "1937",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het scorebord bij kaatsen genoemd?",
           "answer":   "Telegraaf",
        },
        {  "question": "Sinds welk jaar is ijshockey een Olympische sport?",
           "answer":   "1920",
        },
        {  "question": "Hoeveel kilo weegt een discus voor vrouwen bij het discuswerpen?",
           "answer":   "1 Kilo",
        },
        {  "question": "Hoe worden bij het bowlen 3 strikes achter elkaar genoemd?",
           "answer":   "Turkey",
        },
        {  "question": "Bij welke sport hoort het lied \"Take me out to the Ball Game\"?",
           "answer":   "Honkbal",
        },
        {  "question": "Welke sport is onder te verdelen in de categorieën cross country, downhill, dirt jumping, enduro en freeride?",
           "answer":   "Mountainbiken",
        },
        {  "question": "Welke sport betekend in het Japans \"zachte weg\"?",
           "answer":   "Judo",
        },
        {  "question": "Om de hoeveel jaar wordt het wereldkampioenschap cricket gehouden?",
           "answer":   "Om de 4 jaar",
        },
        {  "question": "Welke sport wordt beoefend bij biatlon?",
           "answer":   "Skisport",
        },
        {  "question": "Bij welke sport kan men de titel Mr. Olympia behalen?",
           "answer":   "Bodybuilding",
        },
        {  "question": "Hoe worden de aangepaste skistokken genoemd die worden gebruikt bij nordic walking?",
           "answer":   "Poles",
        },
        {  "question": "Bij welke sport heb je te maken met een loodgordel, een buddylijn en een manometer?",
           "answer":   "Duiksport",
        },
        {  "question": "Hoe heet de uitgezette route voor langlaufers?",
           "answer":   "Een loipe",
        },
        {  "question": "Welke sport is ontstaan toen een groep duikers op zoek was naar een manier om in de winter hun conditie op peil te houden?",
           "answer":   "Onderwaterhockey",
        },
        {  "question": "Hoe wordt het bij snowboarden genoemd wanneer je met je rechtervoet voorop het board staat?",
           "answer":   "Goofy",
        },
        {  "question": "Welke extreme vorm van surfen begint pas bij golven van 8 meter hoog?",
           "answer":   "Big Wave Surfing",
        },
        {  "question": "Van welke 2 sporten is duatlon een combinatie?",
           "answer":   "Wielrennen en hardlopen",
        }
     ]);
}